<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<InetSongDb xmlns="http://zpevnik.net/InetSongDb.xsd">
    <song>
        <ID><![CDATA[10925]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[          Ami     C      D     F
1. Snad znáš ten dům za New Orleans,
        Ami   C          E
   ve štítu znak slunce má,
          Ami       C        D        F
   je to dům, kde lká sto chlapců ubohejch
        Ami        E       Ami C D F Ami E Ami E
   a v němž jsem zkejs' i já.
2. Mé mámě Bůh dal věnem
   jen prát a šít blue jeans,
   táta můj se flákal jen
   sám po New Orleans.
3. Bankrotář se zhroutil před hernou,
   jenom bídu svou měl a chlast,
   k putykám pak táh' tu pouť mizernou
   a znal jenom pít a krást.
4. Být matkou, dám svým synům
   lepší dům, než má kdo z vás,
   ten dům, kde spím, má emblém sluneční,
   ale je v něm jen zima a chlad.
5. Kdybych směl se hnout z těch kleští,
   pěstí vytrhnout tu mříž,
   já jak v snách bych šel do New Orleans
   a měl tam k slunci blíž.
6.=1.

]]></songtext>
        <author><![CDATA[- Písničky k táboráku]]></author>
        <authorId><![CDATA[276]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Dům U vycházejícího slunce (House Of The Rising Sun)]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[23694]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Lovec kožešin 
   Interpret/autor: František Nedvěd 
 
 
             a                                          E                                         a 
1.	Na severu chatu měl dřevěnou, říkal, že je život samý dluh, 
                                               d      E                                      a 
             winchestrovka byla jeho ženou, Jerry, vlčák zase věrný druh. 
                                                          E                                             a 
             Radost měl ten starý lovec koží, že se jeho kořist rychle množí. 
                                                  E                                             A 
            A když večer u krbu se hřál, Jerry, vlčák u nohou mu stál. 
                                                            E 
R. Jerry, starý, brachu jsme tu stále sami, nikdo nechce snášet krutý osud s námi. 
                 A                                     E                                                           A       a 
    Až nás ruka tvrdá do propasti srazí, nikdo nezapláče, že tu někdo schází. 
 
2.	Do města vez kůže na výměnu, dostal za ně zásoby a prach, 
             přivedl jsi také mladou ženu, první růži, na kterou kdy sáh. 
             Šťasten byl ten statný lovec koží, že se jeho kořist stále množí. 
             A když večer u krbu se hřál, Jerry zalez jakoby se bál. 
 
R. Jerry, starý, brachu, už tu nejsme sami, žena bude snášet krutý osud s námi, 
     až nás ruka tvrdá do propasti srazí, ona si zapláče, že tu někdo schází. 
 
3.	Jednou našel chatu opuštěnou, odešel mu jeho lásky květ, 
             a tu, kterou nazýval svou ženou, chaos města zavolal jsi zpět. 
             Trpce se jen usmál lovec koží, životem se zkušenosti množí 
             a když večer u krbu se hřál, Jerry zase u nohou mu stál. 
 
R. Jerry, starý brachu, už jsme zase sami, žena nechce snášet tvrdý osud s námi, 
     až nás ruka tvrdá do propasti srazí, nikdo nezapláče, že tu někdo schází ... 
]]></songtext>
        <author><![CDATA[- Táborová klasika]]></author>
        <authorId><![CDATA[951]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Lovec kožešin]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[rl2xibn4lrj6hxmjmxbcghilq]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1: 
   [Am]              [G]  [Am]
Ta dívka u oltáře, co pohled tvůj teď váže,
[G]     [G]                     [Am]            [G]
skrýt závist zkouší za vlastním bohatsvím.
   [Am]                  [G]      [Am]
Má krásu, moc i slávu, přesto vidíš, že se trápí,
[G]    [G]                              [Am]
když tvář zakrývá ji závoj tkanej z černejch pavučin.

R: 
[Am]  [G]   [Am] [Am] [G] [Am]
Áááááá ...

2: 
Proč přišla takhle z rána a cosi žádá u pána,
svíčku drží v dlaních tiše obchod nabízí.
Bože, vyslyš moje přání, jak neřekneš svý ano mi,
tak ďáblu ruku podám, když mi pomoc přislíbí.

R: 
Áááááá ...

3: 
Jen řekni, dám ti to co cheš. Já věřím, ty to dokážeš.
Slib krví potvrdím, jen dej ať nikdo nemá víc.
Mě pálí, když je kdokoliv svým štěstím, se vším, cokoliv
co zrovna nemám já, to radši ať sama nemám nic.

R: 
Áááááá ...

3: 
Teď otáčíš se s nevolí, jak ďáblův podpis zabolí,
už do líců jí kreslí vrásky z tuše šedivý.
Pak konečně k nám promluví, skřek havraní tu zakrouží,
mezi námi hledá, svoji obět vybírá.
Když ne mně, radši nikomu, a slova nejsou k ničemu,
to slečna závist vstoupila zas do někoho z nás.

R: 
Áááááá ...	{ x krát }]]></songtext>
        <author><![CDATA[Aleš Brichta]]></author>
        <authorId><![CDATA[h828cbppw5tgsjksuxabcdhijkmo]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[agama]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Slečna závist]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1106636]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[E]Černý muž pod bičem otrokáře žil,

[A]černý muž pod bičem otrokáře [E]žil

černý muž pod bičem [G#7]otrokáře [C#mi]žil,

kapi[F#mi]tán John [H7]Brown to [E]zřel.

®: Glory glory aleluja,
   glory glory aleluja
   glory glory aleluja,
   kapitán John Brown to zřel.

Sebral z Virgínie černých přátel šik,
sebral z Virgínie černých přátel šik
sebral z Virgínie černých přátel šik,
prapor svobody pak zdvih.

®: Glory ..........aleluja,
   prapor svobody pak zdvih.

V čele věrných město Harpers Ferry jal,
v čele věrných město Harpers Ferry jal
v čele věrných město Harpers Ferry jal,
právo vítězí i čest.

®: Glory ..........aleluja,
   právo vítězí i čest.

Hrstka statečných však udolána jest,
hrstka statečných však udolána jest
hrstka statečných však udolána jest,
kapitán John Brown je jat.

®: Glory ..........aleluja,
   kapitán John Brown je jat.

Zvony Charlestonu z dáli temně zní,
zvony Charlestonu z dáli temně zní
zvony Charlestonu z dáli temně zní,
Johnův den to poslední.

®: Glory ..........aleluja,
   Johnův den to poslední.

John Brown mrtev jest a tělo jeho tlí,
John Brown mrtev jest a tělo jeho tlí
John Brown mrtev jest a tělo jeho tlí,
jeho duch však kráčí dál.

®: Glory ..........,aleluja,
   jeho duch však kráčí dál.]]></songtext>
        <author><![CDATA[America]]></author>
        <authorId><![CDATA[1247]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Černý Muž / John Brown ]]></title>
        <youtube><![CDATA[https://www.youtube.com/embed/RsNn2AVc2yw]]></youtube>
        <step><![CDATA[3]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/asonance/carodejnice-z-amesbury]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Capo 5 pokud je to od Am
           [Ami]          [G]          [Ami]
1. Zuzana byla dívka, která žila v Amesbury,
             [C]        [G]           [Ami]
   s jasnýma očima a řečmi pánům navzdory,
         [C]       [G]          [Ami]           [Emi]
   sousedé o ní říkali, že temná kouzla zná
      [F]          [Emi]        [F]      [G]     [Ami]([D])
   a že se lidem vyhýbá a s ďáblem pletky má.

2. Onoho léta náhle mor dobytek zachvátil
   a pověrčivý lid se na pastora obrátil,
   že znají tu moc nečistou, jež krávy zabíjí,
   a odkud ta moc vychází, to každý dobře ví.

3. Tak Zuzanu hned před tribunál předvést nechali,
   a když ji vedli městem, všichni kolem volali:
   "Už konec je s tvým řáděním, už nám neuškodíš,
   teď na své cestě poslední do pekla poletíš!"

4. Dosvědčil jeden sedlák, že zná její umění,
   ďábelským kouzlem prý se v netopýra promění
   a v noci nad krajinou létává pod černou oblohou,
   sedlákům krávy zabíjí tou mocí čarovnou.

5. Jiný zas na kříž přísahal, že její kouzla zná,
   v noci se v černou kočku mění dívka líbezná,
   je třeba jednou provždy ukončit ďábelské řádění,
   a všichni křičeli jako posedlí:"Na šibenici s ní!"

6. Spektrální důkazy pečlivě byly zváženy,
   pak z tribunálu povstal starý soudce vážený:
   "Je přece v knize psáno: nenecháš čarodějnici žít
   a před ďáblovým učením budeš se na pozoru mít!"

7. Zuzana stála krásná s hlavou hrdě vztyčenou
   a její slova zněla klenbou s tichou ozvěnou:
   "Pohrdám vámi, neznáte nic nežli samou lež a klam,
   pro tvrdost vašich srdcí jen, jen pro ni umírám!"

8. Tak vzali Zuzanu na kopec pod šibenici
   a všude kolem ní se sběhly davy běsnící,
   a ona stála bezbranná, však s hlavou vztyčenou,
   zemřela tiše samotná pod letní oblohou ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Asonance]]></author>
        <authorId><![CDATA[/asonance]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Čarodějnice z Amesbury]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/brontosauri/ruze-z-papiru]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Dmi]                         [E7]            [Gmi]
1. Do tvých očí jsem se zbláznil a teď nemám, nemám klid,
     [Ami]                     [Dmi]
   hlava třeští, asi tě mám rád,
                                [E7]         [Gmi]
   stále někdo říká: vzbuď se, věčně trhá nit,
     [Ami]                        [Dmi]
   studenou sprchu měl bych si dát.

    [D7]                      [Gmi]
R: Na pouti jsem vystřelil růži z papíru,
    [C7]                         [F]          [A7]
   dala sis ji do vlasů, kde hladívám tě já,
      [Dmi]                         [Gmi]
   v tomhle smutným světě jsi má naděj na víru,
       [Ami]                    [Dmi]
   že nebe modrý ještě smysl má.

2. Přines' jsem ti kytku, no co koukáš, to se má,
   tak jsem asi jinej, teď to víš,
   možná trochu zvláštní v dnešní době, no tak ať,
   třeba z ní mou lásku vytušíš.

   [Dmi] [E7] [Gmi] [Ami] [Dmi] [E7] [Gmi] [Ami] [Dmi]
R:
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Brontosauři]]></author>
        <authorId><![CDATA[/brontosauri]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Růže z papíru]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/brontosauri/valcicek]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]                       [G7]
R: Tuhle písničku chtěl bych ti, lásko, dát,
                            [C]
   ať ti každej den připomíná
                          [C7]       [F]         [C]
   [: toho, kdo je tvůj, čí ty jsi a kdo má rád,
                         [G7]    [C]
      ať ti každej den připomíná. :]

1. Kluka jako ty hledám už spoustu let,
   takový trošku trhlý mý já.
   Dej mi ruku, pojď, půjdeme šlapat náš svět,
   i když obrovskou práci to dá.
R:

2. Fakt mi nevadí, že nos jak bambulku máš,
   ani já nejsem žádný ideál,
   hlavně co uvnitř nosíš a co ukrýváš,
   to je pouto, co vede nás dál.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Brontosauři]]></author>
        <authorId><![CDATA[/brontosauri]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Valčíček]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[499055]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[D]How Many [G]Road's Must A [A]Man Walk [D]Down
Before You [G]Call Him A [D]Man?
Yes, 'n' [D]how many [G]seas must the [A]white dove [D]sail
Before she [G]sleeps in the [A]sand?
Yes, 'n' [D]how many [G]times must the [A]cannon balls [D]fly
Before They're [G]forever [D]banned
The [G]answer, my [A]friend is [D]Blowin' in the [BM]wind
The answer is [A]Blowin' In The [D]Wind
 [Tab] [from:] [http://www].[guitaretab].[com/b/bruce-springsteen/165662].[html] 
[D]How many [G]times must A [A]man look [D]up
Before he can [G]see the [D]sky?
Yes, 'n' [D]how many [G]ears must [A]one man [D]have
Before he can [G]hear people [A]cry?
Yes 'n' [D]how many [G]deaths will it [A]take 'till he [D]knows
That too many [G]people have [D]died?
The [G]Answer my [A]friend, is [D]blowin' in the [BM]wind
The answer is [A]blowin' in the [D]wind
[D]How many [G]years can A mountain [D]exist
Before it is [G]washed to the [D]sea?
Yes 'n' [D]how many [G]years can some [A]people exist
Before they're [G]allowed to be [D]free?
Yes 'n' [D]how many [G]times can a [A]man turn his [D]head
Pretending he [G]just doesn't [D]see?
The [G]answer my friend, is [A]blowin' in the [BM]wind,
The answer is [A]blowin' in the [D]wind
ENJOY!]]></songtext>
        <author><![CDATA[Bruce Springsteen]]></author>
        <authorId><![CDATA[611]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Blowing In The Wind]]></title>
        <step><![CDATA[-2]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/country-beat-jiriho-brabce/shane]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]                         [G]               [Ami]
1. Tam někde v dálce oheň kvet', a tak jsem k němu jel,
                      [G]               [F]             [E]
   jen tak s chlapama posedět jsem zrovna tenkrát chtěl,
          [F]             [G]       [F]           [E]
   ten stařík s tváří vrásčitou jak dubovej kmen
     [Ami]                        [G]             [Ami]
   vyprávěl pověst letitou o střelci jménem Shane.

   [G]        [Ami]  [G]        [Ami]
R: Byl to Shane, byl to Shane.

2. Je v kraji klid, však bejval čas, kdy Reed tu s bandou vlád',
   všem při tom jménu běhal mráz a nikdo nemoh' spát,
   Reed zabíjel a všechno bral, všechno včetně žen,
   a strašlivě se začal smát, když slyšel jméno Shane.
R:

3. Shane, to je zlý svědomí lumpů jako Reed,
   i když je člověk jako my, tak líp se umí bít,
   a pak nám pastor vyjevil, že měl dnes živej sen,
   a den nato se objevil střelec jménem Shane.
R:

4. Měl tváře prachem šedivý a oči jako len,
   měl divný jméno mazlivý, on jmenoval se Shane,
   my všichni na něj koukali, co se bude dít,
   pak jména svý jsme říkali, a on dal koni pít.
R:

5. Měl šaty z módy vyšlý snad, v tom se nevyznám,
   a unavenej na zem pad' k žlutejm diviznám,
   a pak se zdvih', řek':"Už jsem fit," jen trochu přitom zív',
   a řek' nám, že jde vyčistit ten Augiášův chlív.
R:

6. A v saloonu tou dobou Reed se svojí bandou byl,
   ten Reed by jistě přestal pít, kdyby vytušil,
   že dostane ho pistolník s očima jako len,
   štíhlej jako řeholník, muž toho jména Shane.
R:

7. Shane bouchačku si spustil níž, než do saloonu vlez',
   a my nad ním dělali kříž, vidím to jako dnes,
   a pak jsme jenom slyšeli šest poctivejch ran,
   a tím, že rány zazněly, zhas' celej Reedův klan.
R:

8. Shane vyšel ven, měl pevnej krok a řek':"Je hotovo,"
   však rudá krev mu barví bok, on měl v něm olovo,
   pak řek', že je čas odejít, v očích měl chladnej cejn,
   a v saloonu byl mrtvej klid, on jmenoval se Shane.
R:

9. Ten večer rosou zastudil a na kůži sed' chlad,
   i já, ač jsem se nenudil, jsem řek', že půjdu spát,
   my dali jsme si po loku, stařík spí už svůj sen,
   jen já mám jizvu na boku a mý jméno je Shane.

R: (2x)]]></songtext>
        <author><![CDATA[Country beat Jiřího Brabce]]></author>
        <authorId><![CDATA[/country-beat-jiriho-brabce]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Shane]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[840234]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Emi] Na vrcholcích v noci [C] panuje sníh,
ani [D]  stopa po [Asus2] li [Ami] dech.
[Emi] Ta samota [C] královstvím je,
[D]  královnou jsem vloček [Asus2], [Ami] všech.

Už [Emi] kvílí vítr a [C] hřmí bouře v [D] srdci [Ami] mém,
[Emi] zlobu [C] vyšeptám v  [D] tichu mrazi [A] vém.

[D] Já byla v zámku vězněna,
skrývej [C] city, buď skříňka zamče  [D] ná,
to táta chtěl. Ty dny pryč [C] jsou,
svět zná tvář [Cadd] mou
Refren 1:
Najed [G]  nou, najed [Dsus4] nou
chci [Emi7] skončit s tou hloupou [Cadd] hrou!
Najed [G]  nou, najed [Dsus4] nou
dveřmi [Emi7]prásknu za se [Cadd] bou!
[G]  Já jsem [Dsus4] svá,
to chci [Emi7] dokázat [Cadd] všem,
V bouři [H] rozkvétám
[C] a mráz v duši vítězí nad sluncem. [G]  [D]

[Emi]Je zvláštní, [C] jak z té dálky
se  [D] všechno menším [Ami]  zdá.
[Emi]I ten strach, co ve [C] mně vládnul,
je  [D] loutka bezmoc [A] ná.
 [D] Jen vyzkouším, jak mocná jsem [C]
a k výšinám mě zvedne  [D] zem.
V mé říši bez konce chci [C] žít,
klid [Csus2] mít.

Refren 2:
Najed [G]  nou, najed [Dsus4] nou
[Emi7]volná jsem, kráčím [Cadd] oblohou,
Najed [G]  nou, najed [Dsus4] nou
[Emi7] mé slzy šperkem [Cadd] jsou.
[G]  Já jsem [Dsus4] svá,
[Emi7] jsem hráč i [Cadd] rváč!
V bouři [H] rozkvétám

[C] Moc má se vzduchem snáší
v kódu neznámém
a chladná duše září
v krystalcích jak diadém.
 [D]Mé myšlenky se tříští,
jedna smysl má -
[Emi]je pasé [C]minulost,
 [D] když svítat [Ami] začíná! [C]

Refren 3:
Najed [G] nou, najed [Dsus4] nou
[Emi7]úsvit dává mi sílu [Cadd] svou,
Najed [G]  nou, najed [Dsus4] nou
[Emi7]už nejsem díven [Cadd] kou.
[G]  Já jsem [Dsus4] svá,
[Emi7]křídla má hlas [Cadd] můj!
V bouři [H] rozkvétám

chci žít v zimě bez konce život svůj!]]></songtext>
        <author><![CDATA[Disney / Frozen]]></author>
        <authorId><![CDATA[940635]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Najednou]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/moSFlvxnbgk]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/druha-trava/jeste-jedno-kafe]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Capo 3
         [Emi]                       [D]
1. Máš sladkej dech a oči, kterým patří svatozář,
       [C]                              [H7]
   a vlasy máš jak hedvábí, když je vhodíš na polštář,
        [Emi]                     [D]
   ale já se o tvou lásku ani vděčnost neprosím,
       [C]                          [H7]
   ty děkuješ jen hvězdám a jseš věrná jenom jim.
    [C]                        [H7]
R: Ještě jedno kafe bych si dal,
    [C]                      [H7]              [Emi]
   ještě jedno kafe, krucinál, než pojedu dál.

2. Tvůj táta, to je vandrák a od přírody zběh
   a místo písmen učí tě jen dorovnávat dech,
   a taky házet nožem a držet pospolu
   a brada se mu třese, když se nosí ke stolu.
R:

3. Tvá sestra hádá z ruky a tvá máti jakbysmet
   a ty sama umíš všechno, co je mimo tenhle svět,
   a tvá rozkoš nezná hranic, děvče s hlasem skřivana.,
   jen tvý srdce je jak moře - samý tajemství a tma.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Druhá tráva]]></author>
        <authorId><![CDATA[/druha-trava]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Ještě jedno kafe]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[dydovic-pavel/blaznova-ukolebavka]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]               [D]              [C]           [G]
1. Máš, má ovečko, dávno spát, už píseň ptáků končí,
                        [D]             [C]          [G]
   kvůli nám přestal i vítr vát, jen můra zírá zvenčí,
        [D]                  [C]
   já znám její zášť, tak vyhledej skrýš,
        [D]                 [C]         [D]
   zas má bílej plášť a v okně je mříž.
    [G]               [D]
R: Máš, má ovečko, dávno spát,
      [C]                 [A]
   a můžeš hřát, ty mě můžeš hřát,
           [G]          [C]               [G]          [C]
   vždyť přijdou se ptát, zítra zas přijdou se ptát,
                [G]           [C]       [G]
   jestli ty v mých představách už mizíš.
2. Máš, má ovečko, dávno spát, už máme půlnoc temnou,
   zítra budou nám bláznů lát, že ráda snídáš se mnou,
   proč měl bych jim lhát, že jsem tady sám,
   když tebe mám rád, když tebe tu mám.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Dydovič, Pavel]]></author>
        <authorId><![CDATA[dydovic-pavel]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Bláznova ukolébavka]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[kharvgxa]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]        [F]            [C]        [Ami]   
How many roads must a man walk down
  [C]          [F]        [G]      
before you call him a man ?
[C]        [F]            [C]          [Ami]   
How many years must a white done sail
  [C]           [F]          [G]       
before she sleeps in the sand ?
[C]          [F]            [C]         [Ami]  
How many times must a cannon ball fly
  [C]              [F]     [G]         
before they’re forever banned ?

    [F]          [G]       
The answer, my friend
   [C]              [Ami]   
is blowing in the wind
    [F]         [G]              [C]     
the answer is blowing in the wind

How many years can a mountain exist
before it is washed to the sea ?
How many years can some people exist
before they’re allowed to be free ?
How many times can a man turn his head
and pretend that he just doesn’t see ?

How many times must a man look up
before he can see the sky ?
How many ears must one man have
before he can hear people cry ?
How many deaths will it take till he knows
that too many people have died ?]]></songtext>
        <author><![CDATA[Dylan Bob]]></author>
        <authorId><![CDATA[2m85jkl3]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Blowin’ in the wind]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[ahfqoky7e4c1ex27s87471whxe]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[R1:
                      [C]                                    
Mám prostě od Pánbíčka boky jako skříň, jako skříň, co naplat 
      [Dmi] 
když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat 
    [G]                                          [C] 
o liposukci vím, dobře vím, však za plat, si život osladím, osladím.
1:
[C]                                [Dmi] 
Noviny pročítám, no to je síla, prý zase přibírám, málo se hlídám
[G]  
Prostě si trsám, trsám, až vzduchem lítaj prsa
[C] 
Kašlu vám na půst, vždyť ženský má být kus

2:
S vozíkem projíždím labyrint Tesca, hledám svý XXL, všude jen Ska 
A míjím tyčky, tyčky, samý bulimičky
Zhubněte si na kost, ale já mám toho dost.
R2:
      [C]                           [Dmi] 
Moje máma mi říkala, neboj se maličká
      [G]                             [C] 
Moje máma mi říkala, krásná si celičká
       [C]                                    [Dmi] 
I když doma mě chválí, tak na miss mně nevzali 
         [G]                                      [C] 
Čert to vem, vždyť můj život je sladký jak bonpari

R1: Mám prostě...

*:   
      [C]                             [Dmi] 
To víš, kluci chtěj na noc barbíny co nemyslej
            [G]              [C] 
A když jim není hej, přicupitaj na tvůj prah chtějí zahřát a maj hlad.

R2: Moje máma mi říkala...

R1: Mám prostě...

R3:
      [C] 
Mám boky jako skříň, jako skříň co naplat
      [Dmi]  
když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat
   [G]                                          [C] 
O liposukci vím, dobře vím, však za plat, si život osladím, osladím 
R4:
                    [C] 
Mám od Pánbíčka boky jako skříň, jako skříň, co naplat
      [Dmi]  
když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat
     [G]                                      [C] 
Mám boky jako skříň, jako skříň, carárá pa pam.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Ewa Farna]]></author>
        <authorId><![CDATA[fu67en3qhv1aep2wa4e687u4hh]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[agama]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Mám boky jako skříň]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/e/ewa-farna/mam-boky-jako-skrin/]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[(capo 2)

Mám prostě od[G] pánbíčka, boky jako skříň, jako skříň, co naplat,
[Ami]když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat,
[D]o liposukci vím, dobře vím, však za plat,
[G]si život usnadním, osladím.

[G]Noviny pročítám, no to je síla, prý[Ami] zase přibírám, málo se hlídám,
[D]prostě si trsám, trsám, až vzduchem lítaj prsa,
[G]kašlu vám na půst,
vždyť ženský má být kus.

[G]S vozíkem projíždím labyrintem Tesca, hledám[Ami] svý XXL, všude jen S-ka,
[D]a míjím tyčky, tyčky, samý bulimičky,
zhubněte [G]si na kost, ale já mám toho dost.

Moje [G]máma mi říkala, neboj se maličká[Ami],
moje [D]máma mi říkala, krásná jsi celičká[G]…
I když [G]doma mě chválí, tak na Miss mě nevzali[Ami]…
čert to [D]vem, vždyť můj život je sladký jak BON PARI[G]…

Mám prostě [G]od pánbíčka, boky jako skříň, jako skříň, co naplat,
[Ami]když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat,
[D]o liposukci vím, dobře vím, však za plat,
[G]si život usnadním, osladím.

[G]To víš, kluci chtěj,
[G]na noc barbíny, co nemyslej[Ami],
a když [D]jim není hej,
přicupitaj [G]na tvůj práh,
chtěj zahřát a maj hlad.

Moje [G]máma mi říkala, neboj se maličká[Ami],
moje [D]máma mi říkala, krásná jsi celičká[G]…
I když [G]doma mě chválí, tak na Miss mě nevzali[Ami]…
čert [D]to vem, vždyť můj život je sladký jak BON PARI[G]…

Mám prostě [G]od pánbíčka, boky jako skříň, jako skříň, co naplat,
[Ami]když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat,
[D]o liposukci vím, dobře vím, však za plat,
[G]si život usnadním, osladím.

Mám prostě [G]od pánbíčka, boky jako skříň, jako skříň, co naplat,
[Ami]když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat,
[D]o liposukci vím, dobře vím, však za plat,
[G]si život usnadním, osladím.

Mám [G]od pánbíčka boky jako skříň, jako skříň, co naplat,
[Ami]když k tomu ráda jím, ráda jím, co naplat,
[D]mám  boky jako skříň, jako skříň,  [G]cá [Ami]ra [D] ra [G] ra.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Ewa Farná]]></author>
        <authorId><![CDATA[/e/ewa-farna/]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[brnkni]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Mám boky jako skříň]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/fesaci/jaro]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]       [C]       [G]             [Ami]
1. My čekali jaro, a zatím přišel mráz,
                   [C]      [G]             [Ami]
   tak strašlivou zimu nezažil nikdo z nás,
                       [C]        [G]           [Ami]
   z těžkých černých mraků se stále sypal sníh
             [C]        [G]          [Ami]
   a vánice sílí v poryvech ledových.
       [C]                 [G]
   Z chýší dřevo mizí a mouky ubývá,
    [Dmi]                   [G]
   do sýpek se raději už nikdo nedívá,
     [C]                        [G]
   zvěř z okolních lesů nám stála u dveří
   [Dmi]                 [G]                        [Ami]
   a hladoví ptáci přilétli za zvěří, a stále blíž.

2. Jednoho dne večer, to už jsem skoro spal,
   když vystrašenej soused na okno zaklepal:
   "Můj synek doma leží, v horečkách vyvádí,
   já do města bych zašel, doktor snad poradí."
   Půjčil jsem mu koně, a když sedlo zapínal,
   dříve, než se rozjel, jsem ho ještě varoval:
   "Nejezdi naší zkratkou, je tam příkrej sráz
   a v týhletý bouři tam snadno zlámeš vaz, tak neriskuj!"

3. Na to strašný ráno dnes nerad vzpomínám,
   na tu strašnou chvíli, když kůň se vrátil sám,
   trvalo to dlouho, než se vítr utišil,
   na sněhové pláně si každý pospíšil.
   Jeli jsme tou zkratkou až k místu, které znám,
   kterým bych v té bouři nejel ani sám,
   a pak ho někdo spatřil, jak tam leží pod srázem,
   krev nám tuhla v žilách nad tím obrazem, já klobouk sňal.
    [Ami]             [C]         [G]         [Ami]
*: Někdy ten, kdo spěchá, se domů nevrací ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Fešáci]]></author>
        <authorId><![CDATA[/fesaci]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Jaro]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/fesaci/nadrazi]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]         [G]        [Ami]
1. Šedý dům dává stín zápraží,
         [C]        [G]        [Ami]
   tady čas zapomněl nádraží,
        [C]      [G]        [Ami]      [C]
   koleje rezavý letní žár roztaví,
                  [G]        [Ami]
   tady čas zapomněl nádraží.

2. Poslední stanice, dál už nic,
   na perón vstupuje mráz a hic,
   výpravčí vzpomíná, jak přijela drezína,
   na perón vstupuje mráz a hic.

3. Návěští dávno už nevěští,
   nejsou tu zpoždění, neštěstí,
   nosič usnul za stolem, pražce voní karbolem,
   nejsou tu zpoždění, neštěstí.

4. Čekárna nikoho nečeká,
   nikdo sem nepřijel zdaleka,
   proč by sem někdo jel, tady vítr trávu sel,
   nikdo sem nepřijel zdaleka.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Fešáci]]></author>
        <authorId><![CDATA[/fesaci]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Nádraží]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[js23kxef]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]                        [C]
1. Proč pláčeš, ty se bojíš, už jde na start, vždyť to znáš,
           [Dmi]                     [Ami]
   stíráš slzy, v depu stojíš a tiše mu zamáváš.
        [Dmi]      [Ami]

R: Pojedou, pojedou.

2. Je vás víc v těch blůzách bílých, jak stojíte u trati,
   vyhlížíte v tmavých brýlích s nekonečnou závratí.

R:

       [Ami]                    [C]
*: Dýcháš silnic prach, máš stopky a máš strach
       [Dmi]                          [Ami]
   a hlídat čas je tvé poslání, to věčné čekání,
            [Dmi]      [Ami]      [Dmi]      [Ami]
   kdy pojedou, pojedou, pojedou, pojedou.

3. Vím dobře, co ti skrýval, že dnes skončí raději,
   že už není to, co býval, tak jen čekej s nadějí.

R:
*:

4. Teď hlásí jeho jméno a tribuny vstávají,
   tam teď nesmíš, uzavřeno, přesto všichni čekají.

R:

5. Tvoje stopky v trávě leží, tak jen "sbohem" zašeptej,
   vteřiny si dále běží, ale ty už nečekej.

R:

6. I po letech tě tam zdraví, v jeho depu měříš čas,
   čas, který se nezastaví, jako dřív tu čekáš zas.

R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Fešáci]]></author>
        <authorId><![CDATA[1xqbjkt7]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Pojedou]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[f9dq2ubo]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]
1. Tam, kde leží Little Big Horn, je indiánská zem,
                                [Dmi]
   tam přijíždí generál Custer se svým praporem,
       [Ami]                      [Dmi]
   modrý kabáty jezdců, stíny dlouhejch karabin,
       [Ami]                                [A]
   a z indiánskejch signálů po nebi letí dým.

    [A]                                        [E7]
R: Říkal to Jim Bridger: já měl jsem v noci sen,
                                        [A]
   pod sedmou kavalerií jak krví rudne zem,
                                               [D]
   kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná,
         [E7]                     [A]           [Ami]
   proč Custer neposlouchá ta slova varovná?

2. Tam blízko Little Big Hornu šedivou prérií
   táhne generál Custer s sedmou kavalerií,
   marně mu stopař Bridger radí: zpátky povel dej,
   jedinou možnost ještě máš, život si zachovej.
R:

3. Tam blízko Little Big Hornu se vznáší smrti stín,
   padají jezdci z koní, výstřely z karabin,
   límce modrejch kabátů barví krev červená,
   kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná.

R: Říkal to Jim Bridger: já měl jsem v noci sen,
   pod sedmou kavalerií jak krví rudne zem,
   kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná,
   proč Custer neposlouchal ta slova varovná?

4. Pak všechno ztichlo a jen tamtam duní nad krajem,
   v oblaku prachu mizí Siouxů vítězný kmen,
   cáry vlajky hvězdnatý po kopcích vítr vál,
   tam uprostřed svých vojáků leží i generál.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Greenhorns]]></author>
        <authorId><![CDATA[3zsli8op]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Blízko Little Big Hornu]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[2712]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Když [G]jsem byl chlapec malej, tak metr nad zemí,
[C]scházeli se farmáři tam [G]u nás v přízemí,
mezi nima můj táta u piva sedával
[D7]a tu svoji nejmilejší [G]hrál.[C G D7 G]

Teď už jsem chlap jak hora, šest stop a palců pět,
už jsem prošel celý Státy a teď táhnu zpět,
kdybych si ale ve světě moh' ještě něco přát,
tak zase slyšet svýho tátu hrát.

Ta písnička mě vedla mým celým životem,
když jsem se toulal po kolejích, žebral za plotem,
a když mi bylo nejhůř, tak přece jsem se smál,
když jsem si vzpomněl, jak náš táta hrál.

To všechno už je dávno, táta je pod zemí,
když je noc a měsíc, potom zdá se mi,
jako bych od hřbitova, kam tátu dali spát,
zase jeho píseň slyšel hrát.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Greenhorns]]></author>
        <authorId><![CDATA[253]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Když náš táta hrál]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[4606]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]Šedý dům [G]dává stín [Ami]zápraží,
[C]tady čas zapo[G]mněl [Ami]nádraží,
[C]koleje [G]rezavý let[Ami]ní žár rozta[C]ví,
tady čas za[G]pomněl [Ami]nádraží.
Poslední stanice, dál už nic,
na perón vstupuje mráz a hic,
výpravčí vzpomíná, jak přijela drezína,
na perón vstupuje mráz a hic.
Návěští dávno už nevěští,
nejsou tu zpoždění, neštěstí,
nosič usnul za stolem, pražce voní karbolem,
nejsou tu zpoždění, neštěstí.
Čekárna nikoho nečeká,
nikdo sem nepřijel zdaleka,
proč by sem někdo jel, tady vítr trávu sel,
nikdo sem nepřijel zdaleka.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Greenhorns]]></author>
        <authorId><![CDATA[253]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Nádraží]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/g/greenhorns-zelenaci/rocky-top/]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]                [F]    [C]
1. Byl to démon, co horu Rocky Top
    [Ami]       [G]         [C]
   zaklel do Tennessee Hills,
                   [F]     [C]
   prach a skály, to je Rocky Top,
    [Ami]       [G]         [C]
   pustina v Tennessee Hills.

     [Ami]          [G]           [Bb]          [F]
R: Mraky táhnou, táhnou níž, vášeň ti uhasí,
             [C]             ([C])         [Bb]    [C]
   soudí tě Rocky Top, : Rocky Top v Tennessee. :

2. Těžký mračna zahalí Rocky Top,
   sotva se do roklí dáš,
   kterou cestou zpátky dolů jít,
   už nikdy nepoznáš.

R:

3. Na dně rokle do prachu zahodí
   každej, co na cestu měl,
   jedinej chlap se prostě nehodí,
   nevím, co by tu chtěl.

      [C]           [Bb] [H]  [C] [Bb] [F] [C]
R: + Rocky Top v Tennessee ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Greenhorns]]></author>
        <authorId><![CDATA[/g/greenhorns-zelenaci/]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[brnkni]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Rocky Top]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/greenhorns/rovnou]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]                   [G7]
1. Tak už jsem ti teda fouk',
    [C]                   [G]
   prsten si dej za klobouk,
    [C]                [G]
   nechci tě znát a neměl jsem tě rád,
            [D7]     [G]
   to ti říkám rovnou.
    [G]                   [G7]
2. Rovnou, jo, tady rovnou,
    [C]                   [G]
   rovnou, jo, tady rovnou,
    [G]                   [G7]
   prostě těpic a nehledej mě víc,
    [C]                   [G]
   to ti říkám rovnou.
    [G]                   [G7]
2. Z Kentucky do Tennesee
    [C]                   [G]
   přes hory a přes lesy,
    [G]                   [G7]
   z potoků vodou já smejval stopu svou,
    [C]                   [G]
   to ti říkám rovnou.

4.=2.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Greenhorns]]></author>
        <authorId><![CDATA[/greenhorns]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Rovnou]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/greenhorns/vuz-do-tennessee]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]                   [D7]     [G]
1. Tam za Modrou horou, Modrými lesy,
                            [C]        [G]
   tam je domov můj, tam leží Tennessee,
                             [C]             [G]
   tam vrátit se k mámě zas bych jednou chtěl,
                                    [D7]     [G]
   vždyť pět dlouhejch let už jsem ji neviděl.

2. Zapřáh' jsem svý koně a dal jsem jim směr:
   tam za Modrou horu, jen dál na sever,
   proč severní hvězda se zdá mlhavou
   a divnej mrak-divnej stín mám za hlavou?

3. Proč můj vůz je náhle černej jako tér
   a míří na jih, když chci já na sever,
   proč maj' koně v hlavách černý chocholy,
   proč díra, co mám v hlavě, už nebolí?

4. Proč víko mi na postel přitloukají
   a proč poslední sbohem mi dávají,
   vždyť loučím se s nima snad ne naposled,
   tak proč ženský pláčou, mužský hryžou ret?

5. Proč spouštěj' mě pod zem u dvou borovic,
   proč hážou na mě hlínu, když jim chci jen říct:
   "Tak vzkažte mý mámě za Modrý lesy,
   proč můj vuz nedojel do Tennessee!"
    [D7]    [G]    [D7]    [G]
*: Tennessee, Tennessee ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Greenhorns]]></author>
        <authorId><![CDATA[/greenhorns]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Vůz do Tennessee]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[186701]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[A]Byly krásný naše [D]plány [Asus4 A] byla jsi můj celej [F#mi]svět [Fmi] [Emi]
čas je vzal a nechal [D]rány [Asus4] [Emi]starší jsme jen o pár [A]let [Esus4]

Tenkrát byly děti malý, ale život utíká
už na táto slyší jinej, i když si tak neříká

[A7]Ref: Nebe modrý zrcad[D]lí  se [H7]v řece, která všechno ví[Emi]
stejnou barvou, jakou [D]měly [Emi]tvoje oči džínový[A] [Asus4]

Kluci tenkrát, co tě znali všude kde jsem s tebou byl
Amazonka říkavali a já hrdě přisvědčil

Tvoje strachy, že ti mládí pod rukama utíká
vedly k tomu, že ti nikdo Amazonka neříká

Ref

Zlatý kráse cingrlátek jak sis časem myslela
vadil možná trampskej šátek nosit dáls ho nechtěla

Teď si víla z paneláku, samá dečka, samej krám
Já si přál jen, abys byla pořád stejná, přísa[D]hám [Dsus4] [Emi]
pořád stejná, přisa[D]hám]]></songtext>
        <author><![CDATA[Hop Trop]]></author>
        <authorId><![CDATA[98]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Amazonka]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/oZGh_eKrnx4]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[j5dynwdu]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Dmi]               [C]           [Ami]
1. Dávám sbohem všem břehům proklatejm,
             [Dmi]       [Ami]   [Dmi]
   který v drápech má ďábel sám,
                [C]           [Ami]
   bílou přídí šalupa "My Grave"
          [Dmi]       [Ami]   [Dmi]
   míří k útesům, který znám.

             [F]        [C]        [Ami]
R: Jen tři kříže z bílýho kamení
          [Dmi]      [Ami]   [Dmi]
   někdo do písku poskládal,
          [F]              [C]          [Ami]
   slzy v očích měl a v ruce, znavený,
          [Dmi]       [Ami]         [Dmi]
   lodní deník, co sám do něj psal.

2. První kříž má pod sebou jen hřích,
   samý pití a rvačky jen,
   chřestot nožů, při kterým přejde smích,
   srdce-kámen a jméno Stan.
R:

3. Já, Bob Green, mám tváře zjizvený,
   štěkot psa zněl, když jsem se smál,
   druhej kříž mám a spím pod zemí,
   že jsem falešný karty hrál.
R:

4. Třetí kříž snad vyvolá jen vztek,
   Fatty Rogers těm dvoum život vzal,
   svědomí měl, vedle nich si klek' ...

Rec: Snad se chtěl modlit:
     "Vím, trestat je lidský,
     ale odpouštět božský,
     snad mi tedy Bůh odpustí ..."

R: Jen tři kříže z bílýho kamení
   jsem jim do písku poskládal,
   slzy v očích měl a v ruce, znavený,
   lodní deník,a v něm, co jsem psal ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Hop Trop]]></author>
        <authorId><![CDATA[4cxavwpy]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Tři kříže]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/ivan-mladek/jozin-z-bazin]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]                  [E]           [Ami]
1. Jedu takhle tábořit Škodou 100 na Oravu,
                             [E]             [Ami]
   spěchám proto, riskuji, projíždím přes Moravu.
    [G7]            [C]        [G7]          [C] [E]
   Řádí tam to strašidlo, vystupuje z bažin,
    [Ami]                    [E]        [Ami] [G7]
   žere hlavně Pražáky a jmenuje se Jožin.

    [C]                         [G7]
R: Jožin z bažin močálem se plíží,
                                [C]
   Jožin z bažin k vesnici se blíží,
                              [G7]
   Jožin z bažin už si zuby brousí,
                                [C]
   Jožin z bažin kouše, saje, rdousí.
    [F]           [C]      [G]               [C]
   Na Jožina z bažin, koho by to napadlo,
     [F]          [C]      [G]              [C] [E]
   platí jen a pouze práškovací letadlo.

2. Projížděl jsem Moravou směrem na Vizovice,
   přivítal mě předseda, řek' mi u slivovice:
   "Živého či mrtvého Jožina kdo přivede,
    tomu já dám za ženu dceru a půl JZD!"
R:

3. Říkám:"Dej mi, předsedo, letadlo a prášek,
   Jožina ti přivedu, nevidím v tom háček."
   Předseda mi vyhověl, ráno jsem se vznesl,
   na Jožina z letadla prášek pěkně klesl.

R: Jožin z bažin už je celý bílý,
   Jožin z bažin z močálu ven pílí,
   Jožin z bažin dostal se na kámen,
   Jožin z bažin - tady je s ním amen!
   Jožina jsem dostal, už ho držím, johoho,
   dobré každé lóve, prodám já ho do ZOO.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Ivan Mládek]]></author>
        <authorId><![CDATA[/ivan-mladek]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Jožin z bažin]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/jan-werich-jiri-voskovec/strojvudce-prihoda]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]
1. Hej, strojvůdci a železničáři,
                       [A]    [D]
   hej, ajznboňáci, výhybkáři,
    [G]
   vyslechněte si tu hroznou nehodu,
                              [D]   [G]
   která potkala strojvůdce Příhodu.


2. Frantově ženě se srdce zachvělo,
   když jí dával dvě hubičky na čelo,
   když si bral fajfku a bandasku s kávou,
   když vyjel s lokomotivou za slávou.

R: Příhoda vzal bandasku s kávou,
   Příhoda - slavný strojvůdce,
   Příhoda vzal bandasku s kávou,
   se svou mašinou se rozjel za slávou.


3. Franta Příhoda byl strojvůdce jistý,
   na lokomotivě znal všechny písty,
   znal zpaměti zatáčky a tunely,
   pod mašinou mu koleje duněly.


4. Několik neděl už jak z konve lilo,
   to bylo Frantovi velmi nemilo,
   pražce hnily a pod štěrkem trať měkla,
   to byl dlužen Příhodovi čert z pekla.

R: Příhoda byl strojvůdce jistý,
   Příhoda, ten znal tunely,
   Příhoda byl strojvůdce jistý,
   pod mašinou mu koleje duněly.


5. Na Příhodu zlé počasí neplatí,
   žene si to stodvacítkou po trati,
   pasažéři volaj':"Pane strojvůdce,
   zabrzděte, vždyť jedete moc prudce!"


6. Konduktéři klejí a děti pláčí,
   Příhoda u stroje klidně opáčí:
   "Ať si zlomíme či nezlomíme vaz,
   vagón s poštou musí vždycky dojet včas!"

R: Příhoda, ten klidně opáčí,
   Příhoda:"Zlomíme si vaz!",
   Příhoda, ten klidně opáčí:
   "Vagón s poštou musí vždycky dojet včas!"


7. A to už se do zatáčky řítí vlak,
   topičovi hrůzou až přechází zrak,
   jak tak kouká z budky, vidí na dálku
   v protisměru přijížděti lokálku.


8. "Zachraň se, Příhodo," volá, skáče ven,
   stále ještě doufá, že je to zlý sen,
   Příhoda však, ten dokud je naživu,
   neopustí svoji lokomotivu.

R: Příhoda, ten klidně opáčí,
   Příhoda, dokud naživu,
   Příhoda, ten klidně opáčí:
   "Neopustím svoji lokomotivu!"


9. Můžete si jistě všichni představit,
   že se vlak jenom tak nedá zastavit,
   že když se srazej' dvě lokomotivy,
   jeden strojvůdce nezůstane živý.

10. Příhodová právě vařila kávu,
    když dostala o katastrofě zprávu,
    že jí železnice muže zabila,
    zaplakala hořce, kávu dopila.

R: Příhoda odpočívá v Pánu,
   Příhoda, co znal tunely,
   Příhoda zemřel klidně k ránu
   a, když skonal, kolejnice duněly.

11. Hlas lásky a matky Přírody
    nedal spát vdově Franty Příhody,
    na světě ji netěšilo vůbec nic,
    až se vdala za muže od železnic.

R: Příroda, ta se umí ozvat,
   Příroda a jeji hlas,
   Příroda, ta se umí ozvat,
   těžko jí odolati, když přijde čas.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Jan Werich, Jiří Voskovec]]></author>
        <authorId><![CDATA[/jan-werich-jiri-voskovec]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Strojvůdce Příhoda]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[pkznggzkvgnxqnqxpxadekmnop]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1:
 G           Am        D7
Delfín Ma a delfínice Fí__
         G        Am      D7
na sebe pískají: pípípípípí,
          C           G          D
a já čtu ve slovníku česko-delfíním
    Am             G        D
a hrozně moc těm dvěma závidím, protože:

2:
Delfín Ma a delfínice Fí
na vlnách se něžně houpají
a pak plují dolů do hlubin
a pěna z vln je jako cherubín.

R:
 Em       D       G    Am         C       G
Pod hladinou oceánů, stejně jako pod peřinou,
        Am       C   G    Am      D7    G
podle svědectví kapitánů delfíni nevyhynou.

3:
=1.

R:
 Em       D       G    Am         C       G
Pod hladinou oceánů, stejně jako pod peřinou,
        Am       C   G           Am        D7    G
podle svědectví kapitánů delfíni ani lidi nevyhynou,
 Em     Am        D7    G D G
delfíni ani lidi nevyhynou ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Jarek Nohavica]]></author>
        <authorId><![CDATA[thncbwcsic8bfeg8axcdefhjklmopq]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[agama]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Delfíni]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/j/jarek-nohavica/gronska-pisnicka/]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1. [D]Daleko na[Emi]severu je[A]Gronská [D]zem
[D]Žije tam[Emi]Eskymačka s [A]Eskymá[D]kem
[D]My bychom[Emi] umrzli jim[G] neni zima[D]
snídají[Emi] nanuky[A] a eskyma[D]
[D]My bychom[Emi] umrzli jim[G] neni zima[D]
snídají[Emi] nanuky[A] a eskyma[D]

2. Mají se bezvadně vyspí se moc
půl roku trvá tam polární noc
na jaře vzbudí se a vyběhnou ven
půl roku trvá tam polární den

3. Když sněhu napadne nad kotníky
hrávají s medvědy na čertíky
medvědi těžko jsou k poražení
neboť medvědy ve sněhu vidět není

4. Pokaždé ve středu přesně ve dvě
zaklepe na iglů hlavní medvěd
Dobrý den mohu dál na vteřinu
Nesu vám trochu ryb na svačinu

5. V kotlíku bublá čaj kamna hřejí
psi venku hlídají před zloději
smíchem se otřásá celé iglů
medvěd jim předvádí spoustu fíglů

6. Tak žijou vesele na severu
srandu si dělají s teploměrů
my bychom umrzli jim neni zima
neboť jsou doma mezi svýma]]></songtext>
        <author><![CDATA[Jarek Nohavica]]></author>
        <authorId><![CDATA[/j/jarek-nohavica/]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[brnkni]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Gronská písnička]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[krm8fxzcsxv5sxtdxxacdgijlmopq]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1:
            D        G         D
Býval jsem chudý jak kostelní myš,
         F#m       G            A
na půdě půdy jsem míval svou skrýš,
    G            D    A            Hmi
/: pak jednou v létě řek' jsem si: ať,
G         D        G         D
svět fackuje tě, a tak mu to vrať. :/

2:
Když mi dát nechceš, já vezmu si sám,
zámek jde lehce a adresu znám,
/: zlato jak zlato, dolar či frank,
tak jsem šel na to do National Bank. :/

R:
               D     G     D
Jdou po mně, jdou, jdou, jdou,
                  G        A
na každém rohu mají fotku mou,
G           Bm     C          D
kdyby mě chytli, jó, byl by ring,
                       C           G   A D
tma jako v pytli je v celách Sing-sing._____

3:
Ve státě Iowa byl od poldů klid,
chudičká vdova mi nabídla byt,
/: jó, byla to kráska, já měl peníze,
tak začla láska jak z televize. :/

4:
Však půl roku nato řekla mi:"Dost,
tobě došlo zlato, mně trpělivost,
/: sbal svých pár švestek a běž si, kam chceš,"
tak jsem na cestě a chudý jak veš. :/

R:

5:
Klenotník Smith mi do očí lhal,
dvě facky slíz' a dal, vše mi dal,
/: a pak jsem vzal nohy na ramena,
ten, kdo nemá vlohy, nic neznamená. :/

6:
Teď ve státě Utah žiju spokojen,
pípu jsem utáh' a straním se žen,
/: jó, kladou mi pasti a do pastí špek,
já na ně mastím, jen ať mají vztek. :/

R:
Jdou po mně jdou, jdou, jdou,
na nočních stolcích mají fotku mou,
kdyby mě klofly, jó, byl by ring,
být pod pantoflí je hůř než v Sing-sing.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Jarek Nohavica]]></author>
        <authorId><![CDATA[thncbwcsic8bfeg8axcdefhjklmopq]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[agama]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Jdou po mě jdou]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[950]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Jarek  Nohavica
  Afričančata

[C]V Africe, tam žijou sloni [Ami]a po[Dmi]dobná [G]zvířa[C]ta, mezi stromy je tam honí [Ami]Afri[Dmi]čan[G]ča[C]ta,
  [F]načančané [G]Afričanče [C]jako [Dmi]uhel černé [G]je, [C]ráno skočí na saranče [Ami]a je[Dmi]de do [G]Guine[C]je.[F G  ]Děvčata  tam honí kluky a kluci zase děvčata,
  k nám to mají trochu z ruky, Afričančata,
  přes moře a přes potoky, dva tisíce šestset mil,
  na kole tak dva-tři roky, no a pěšky ještě dýl.
  Průšvih je, když Afričanče černé jak mé boty
  narodí se naší Anče od nás z Dolní Lhoty,
  ale narodí či nenarodí, vždyť je to vlastně putna,
  hlavně, že nám nemarodí a že mu u nás chutná, na na na ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Jaromír Nohavica]]></author>
        <authorId><![CDATA[108]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Afričančata ]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/fMT_sVEtKgA]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[dijwf5le]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[:Ami Ami/G F/C:]

    [Ami]                 [Ami/G]               [F]
1. Ještě se mi o tobě zdá, ještě mi nejsi lhostejná,
    [Ami]                  [Ami/G]           [F]
   ještě mě budí v noci takový zvláštní pocit,
    [Dmi]                  [F]
   ještě si zouvám boty, abych snad neušpinil
    [Esdim]             [E]
   náš nový běhoun v síni.

               [Ami]               [G]
R: Ještě mi scházíš, ještě jsem nepřivykl,
             [C]   [C/H]         [Ami]
   že nepřicházíš, že nepřijdeš,
              [F]                   [E]
   že zvonek nezazvoní, dveře se neotevřou,
              [Ami]     [G]      [C]
   že prostě jinde s jiným jseš,
    [E]          [F]      [E]                [Ami] [Ami/G] [F] [Ami] [Ami/G] [F]
   ještě mi scházíš, ještě stále mi scházíš.

2. Ještě je na zrcadle dech, mlhavá stopa po tvých rtech
   a v každém koutě jako čert kulhavý skřítek Adalbert,
   ještě tě piju v kávě a snídám v bílé vece,
   ještě jsi ve všech věcech.

R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Jaromír Nohavica]]></author>
        <authorId><![CDATA[yn12dy81]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Ještě mi scházíš]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[ebg2cpqv]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[       [E]
1. [: Černej nebožtíku, máš to ale kliku,
                                [E7]
      za chvíli do temný hlíny budeš zakopán, :]
    [H7]                     [A7]                        [G][F#][E]
   nás jsi nechal v bídě, sám se vezeš ja---ko     pán.

2. [: Jen kopyta koní hrany tobě zvoní,
      málo lidí dnes pro tebe slzy polyká, :]
   je to smutnej funus, chybí ti tu muzika.

3. [: Kam ti pozůstalí, kam ti vlastně dali
      věnce, kytky, pentle, svíce, marně se ptám, :]
   proč je rakev holá, to ty asi nevíš sám.

4. [: Černej nebožtíku, když nemáš na muziku,
      poslechni mou radu trochu nevšední, :]
    zazpívej si sám blues na cestu poslední.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Ježek Jaroslav]]></author>
        <authorId><![CDATA[zw6ufs63]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Černej nebožtík]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1084]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Jiří  Grossmann
  Blizzard

Když jde [C]blizzard  vichři[C7]cí
  Já sám [F]jedu váni[C]cí
  A na cestě jsem skoro celý [G7]den,
  Jedu k [C]tý, o níž jsem [C7]snil,
  Cestou [F]dlouhou přes sto [C]mil
  A jen [G7]deset mil mi zbývá k Mary [Ami]Anne
  A jen [G7]deset mil mi zbývá k Mary [C]Anne

  Jedu nočí šílenou,
  Bílou mlhou, černou tmou,
  A můj koník už je taky unaven.
  Sčítám chvíli za chvílí,
  Sčítám míli za mílí
  A jen sedm mil mi zbývá k Mary Anne
  A jen sedm mil mi zbývá k Mary Anne

  Kůň už nemůže a pad,
  Zchromil ho ten věčnej chvat,
  Vítr stopy ničí jako ráno sen.
  Tak se nocí probíjím
  Z láhve brandy upíjím
  A jen tři míle mi zbejvaj k Mary Anne.
  A jen tři míle mi zbejvaj k Mary Anne.

  V dálce světla zaplály,
  To mý oči hledaly
  Potíž je jenom v tom, že nemůžu dál.
  Na sedlo si hlavu dát,
  Už se mi chce strašně spát,
  A jen sto yardů mi zbývá k Mary Anne.
  A jen sto yardů mi zbývá k Mary Anne.

  Tak ho našli za pár dní
  Ležet v jámě bezedný,
  Hlavu měl bílou a oči jako len.
  V ruce prsten, co chtěl ji dát,
  Proč ho k čertu nemoh hřát,
  A jen sto yardů mu zbývá k Mary Anne
  A jen sto yardů mu zbývá k Mary Anne..]]></songtext>
        <author><![CDATA[Jiří Grossmann]]></author>
        <authorId><![CDATA[24]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Blizzard]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/-QrbHrWb3g4]]></youtube>
        <step><![CDATA[7]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/judita-cerovska/rekni-kde-ty-kytky-jsou]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]             [Ami]         [F]              [G7]
Řekni, kde ty kytky jsou, co se s nima mohlo stát,
[C]             [Ami]         [F]         [G7]
řekni, kde ty kytky jsou, kde mohou být?
[C]           [Ami]       [F]       [G7]
Dívky je tu během dne otrhaly do jedné,
[F]          [C]        [F]          [G7]   [C]
kdo to kdy pochopí, kdo to kdy pochopí.

Řekni, kde ty dívky jsou ...
Muži si je vyhlédli, s sebou domů odvedli ...

Řekni, kde ti muži jsou ...
Muži v plné polní jdou, do války je zase zvou ...

A kde jsou ti vojáci, lidi, co se ...
Řady hrobů v zákrytu, meluzína kvílí tu ...

Řekni, kde ty hroby jsou ...
Co tu kytek rozkvétá od jara až do léta ...

Řekni, kde ty kytky jsou ...
Dívky je tu během dne otrhaly do jedné ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Judita Čeřovská]]></author>
        <authorId><![CDATA[/judita-cerovska]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Řekni, kde ty kytky jsou]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[5662]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[A       Hm       D             A
1. Ráno se otevřou moje oči voteklý
             Hm          D                E
   kopnu jen pod postel pár špinavejch fuseklí
     A          Hm            D               A
   tělo mý je bolavý a vedle od sousedů hudba zní
     A         Hm         D
   nejde mi do hlavy kdo je ta holka co tu spí
        E                             A
   ta holka co tu se mnou spí - je smutná.

2. Jen divná nálada zůstane tu já jdu dál
   a tak mi připadá jako bych jí něco vzal
   Ještě se otočím a vrány v letu spočítám
   vidím jí na očích, že letěj asi někam tak
   to letěj asi někam tam.

           G                      D
R. Tak to vždycky začíná a každá holka nevinná
         C                          G D
   právo první noci měl jsem jenom já
             G                   D
   možná nezbylo jí nic jen ty slzy slaný víc
           C                       D
   jak jí padaj večer do klína mě proklíná já vim.

3. Je ráno musím jít a její oči vlhký sou
   mý pravdě nevěří protože jí všichni lžou
   lehám si pod obraz a někdy se tak cejtim sám
   jsou na něm havrani co letěj asi někam tam
   co letěj asi někam tam.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Kabát]]></author>
        <authorId><![CDATA[74]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Balada o špinavejch fuseklích]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[5677]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[G                           C
1. Táta vždycky říkal: hochu, žádný strachy,
                   G                    D
   jseš kovboj v Coloradu, můžeš krávy pást,
            G                            C
   já radši utratil jsem psa a všechny prachy,
            G          D               G
   do srdce Evropy já vodjel v klidu krást.
2. Narvaný kapsy, prsteny, řetězy zlatý
   tam kolem krku místní Indiáni maj',
   a ty, co nemakaj', tak jsou nejvíc bohatý,
   musím si pohnout, dokaváď tam rozdávaj'.
            G                        C
R: Z Billa na Nováka změním si svý jméno,
            G                      D
   a až tu malou zemi celou rozkradem, rozkradem!,
            G                      Emi C
   tak se vrátím ve svý rodný Colorado,
          G         D           G
   o tý zlatý žíle řeknu doma všem.
3. Tam kradou všichni, co blízko vokolo bydlej',
   šerif se na ně jenom hezky usmívá,
   kdyby se nesmál, tak ho okamžitě zmydlej',
   házej' mu kosti za to, že se nedívá.
4. Místo krav tam, nelžu vám, prej pasou holky,
   a když jim nezaplatíš, vyrazej' ti dech,
   ale s IQ to tam nebude tak horký,
   místo na koních tam jezděj' v medvědech.
R:
              G         D           G
R: + a o tý zlatý žíle řeknu doma všem ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Kabát]]></author>
        <authorId><![CDATA[74]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Colorado]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1329]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Kabát
  Čert na koze jel

  [C G D C G D  ]
  [D]Tenkrát bylo veselo a dost málo se [G]brečelo
  kdo nás znal ten se smál prstem si klepal [D]na čelo
  život bežel pozpátku a všechno bylo v pořádku
  holky se nebály já je kousal do zadku

  To [C]čert na koze [G]jel a [D]táta režnou popíjel
  To čert na koze jel bejky pěstí zabíjel
  To čert na koze jel my honili sme mamuty
  to [C]čert na koze [G]jel a já byl ješte při chuti[D  ]
  Jó tenkrát slovo platilo a za lhaní se mlátilo
  Do hlavy kamenem no špatne se nám nežilo
  My pro samou legraci sme neměli čas na práci
  a pro ty nezvané tu stály mosty padaci

  ®: Řada starších sedící když nebylo co na lžíci
  Dostali do řepy my hnali jsme je palici
  Tak proto nám to klapalo, že na kecy se nedalo
  Krávy pivo dávaly a prase v chlive větralo

  2x ®:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Kabát]]></author>
        <authorId><![CDATA[35]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Čert na koze jel]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/GcpZqq2lUJc]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[fl2qcf7356yebgnt7xbceghijkmnpq]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1:
Dm                 C
Sedím a koukám jak zvrácenej podzim
Am                    G
stromům svlíká jejich šat
Dm                 C
poslouchám ptáky a jenom tak kouřím
Am                 G
malinko chce se mi spát
Padá mi hlava pak cejtím jak někdo
lehce mě za ruku vzal
blázen či voják jak maškara divná
    Am
tam stál
             Dm
já pozval ho dál

2:
Měl špinavej kabát a v ruce flétnu
oči jak zmrtvejch by vstal
na botách bahno snad celýho světa
tuhletu píseň mi hrál
Tu píseň co zpívám a vůbec vám nevím
kde na ni akordy vzal
jak sem tam seděl a koukal a kouřil
to já teprv ji psal
Povídá hochu vracim se z flámu
hráli jsme karty se zdá
partii pokera o budoucí vládu
dík bohu vyhrál jsem já Já měl z pekla štěstí a nebo pár trumfů
v rukávu podvod - já vím
chcete mě soudit tak dejte mě na kříž
jsem váš
ďábel a syn

3:
Pak pomalu mluvil a ničil mě silou
co od věků v sobě už má
drtil mě pravdou a pouštěl mi žilou
na závěr jen povídá
Bůh stvořil lásku a žal taky bolest
a já jenom ubohej chtíč
fandím vám lidem nevím proč nemáš
mě rád
já poslal ho pryč

4:
Sedím a koukám jak zvrácenej podzim
stromům svlíká jejich šat
poslouchám ptáky a jenom tak kouřim
a malinko chce se mi spát
Padá mi hlava pak cejtim jak někdo
lehce mě za ruku vzal
blázen či voják jak maškara divná
tam stál
tak pozvem ho dál]]></songtext>
        <author><![CDATA[Kabát]]></author>
        <authorId><![CDATA[v7o9xeohne8cybodfxbdkln]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[agama]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Ďábel a syn]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[846408]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[D]Lacinej bar, vedle řeka, na ní starej šíf
Okolo kouře jak rohatej by do ohně pliv
Na baru [Hmi]holka, moje prokletí
Taková [G]kvůli který chlapi mění závěti.

[D]Pak vešel on, starej Joe, zloděj koní a vrah
Já kolty nízko, tak že jsem na ně nedosáh
Hej [Hmi]hombre!" zaznělo do ticha
a pak mi [G]napumpoval čtyři kule do břicha.

[D]Tohle je western boogie [A]o mojí smrti,
[Emi]za chvíle s tebou [G]holka děkuju ti.
Tolik [D]olova mami, co [E]na hřbitově hrdi[A]nů.
Tohle je [D]western boogie [A]o tom jak to bylo
[Emi]Trochu mi vadí, [G]že se nedopilo.
A tak [D]pánbůh s váma a [E]pozdravujte rodi[A]nu.

[D]Ta holka z baru co odveze ji na kole Joe.
Zvedla mou hlavu a povídá mi na kolenou.
Kdybys měl [Hmi]kolty jen o trochu výš
Tak ne [G]on, ale ty se mnou spíš.

3x
[D]Tohle je western boogie [A]o mojí smrti,
[Emi]za chvíle s tebou [G]holka děkuju ti.
Tolik [D]olova mami, co [E]na hřbitově hrdi[A]nů.
Tohle je [D]western boogie [A]o tom jak to bylo
[Emi]Trochu mi vadí, [G]že se nedopilo.
A tak [D]pánbůh s váma a [E]pozdravujte rodi[A]nu.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Kabát]]></author>
        <authorId><![CDATA[35]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Western Boogie]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/OV9iivfKzvU]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[me3dhzrp7anz9abphxbcdefghilmn]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1:
  C
Dříve, než nám klesnou víčka těsně před spaním,
uvidíme Večerníčka, jak se uklání,
       F        C          F             C
pokud vám není moc, dobrý večer, dobrou noc,
     G       C
zamává čepičkou,
         F         C        F          C
z kouzelných hromádek hází lístky pohádek
      G        C
maličkou ručičkou.

2:
Nežli Brouček složí krovky, než by řekl "smím?",
z televizní obrazovky krokem Rumcajsím
loupežník vykročí, s každým pánem zatočí,
Manku má copatou,
zahvízdá, zapíská, vždycky najde Cipíska
bradu má vousatou.

3:
Červená se muchomůrka, letí motýlek,
v trávě sedí Vochomůrka, vedle Křemílek,
zkoumají pravidla, jak se vaří povidla,
vařečkou míchají,
kdopak dřív uteče, než jim hrnec přeteče,
to se nás neptají.

4:
Méďa Béďa honí v lese vlka-zloděje,
Míček Flíček rozbil okno, nic se neděje,
opičák Hup a Hop řídí loď a barví strop,
najedou na útes,
všechno zná, všechno ví, všechno zdárně vyřeší
chytrý pes maxipes Fík.

5:
=1.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Karel Černoch]]></author>
        <authorId><![CDATA[vvbbv87cxwnqaj98oxdfgijklmnop]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[agama]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Večerníček]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[zo2il3fc]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[   [G]         [Emi]           [G]         [D7]
1. Z rozmlácenýho kostela, v krabici s kusem mýdla,
   [G]       [Emi]             [G]        [D7]
   přinesl jsem si anděla, polámali mu křídla.
   [G]        [Emi]           [G]           [D7]
   Díval se na mě oddaně, já měl jsem trochu trému,
   [G]          [Emi]              [G]        [D7]
   tak vtiskl jsem mu do dlaně lahvičku od parfému.

   [G]        [Emi]             [G]             [D7]
R. A proto, prosím, věř mi, chtěl jsem ho žádat,
   [G]      [Emi]         [G]      [D7]
   aby mi mezi dveřmi pomohl hádat,
   [G]       [Emi]  [D7]    [G]           [Emi]  [D7]    [G]
   co mě čeká a nemine, co mě čeká a nemine.

2. Pak hlídali jsme oblohu, pozorujíce ptáky,
   debatujíce o Bohu a hraní na vojáky.
   Do tváře jsem mu neviděl, pokoušel se ji schovat,
   to asi ptákům záviděl, že mohou poletovat.
R.

3. Když novinky mi sděloval u okna do ložnice,
   já křídla jsem mu ukoval z mosazný nábojnice.
   A tak jsem pozbyl anděla, on oknem uletěl mi,
   však přítel prý mi udělá novýho z mojí helmy.
R.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Kryl Karel]]></author>
        <authorId><![CDATA[r9xi9078]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Anděl]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/krystof/cesta]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[   Intro: [C] [G] [Ami] [F] [G]

       [C]
1. Tou cestou
                          [G]
   Tím směrem prý bych se dávno měl dát
        [Dmi]
   Když sněží, jde to stěží, ale sněhy pak tají
       [F]            [G]
   Kus něhy ti za nehty slíbí a dají
       [C]
2. Víc síly
                          [G]
   se prát, na dně víc dávat než brát.
        [Dmi]
   A i když se vleče a je schůdná jen v kleče
         [F]                    [G]
   Donutí přestat se zbytečně ptát

             [C]
R: Jestli se blížím k cíli
         [G]               [Ami]
   Kolik zbývá víry, kam zvou
                         [F]     [G]
   Svodidla, co po tmě mi lžou?
        [C]
   Zda couvám zpátky
        [G]               [Ami]
   A plýtvám řádky, co řvou
                    [F]     [G]
   Že už mi doma neotevřou

3. Nebo jít s proudem
   Na lusknutí prstu se začít hned smát,
   Mít svůj chodník slávy a před sebou davy
   A přes zkroucená záda být součástí stáda

4. Ale zpívat
   A hrát, kotníky líbat, a stát
   Na křídlech všech slavíků, a vlastně už ze zvyku
   Přestat se zbytečně ptát

R: (2x)]]></songtext>
        <author><![CDATA[Kryštof]]></author>
        <authorId><![CDATA[/krystof]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Cesta]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[2394]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[         G                     C             G
1. Když Sever válčí s Jihem a zem jde do války
                                A7          D7
   a v polích místo bavlny teď rostou bodláky,
        G                      C        G
   ve stínu u silnice vidíš z Jihu vojáky,
                               A7       D7  G
   jak se tu válej' v trávě a louskaj' buráky.

        G                  C           G
R: Hej hou, hej hou, nač chodit do války,
                          A7          D7
   je lepší doma sedět a louskat buráky,
        G                  C           G
   hej hou, hej hou, nač chodit do války,
                          A7      D7  G
   je lepší doma sedět a louskat buráky.

2. Plukovník sedí v sedle, volá:"Yankeeové jdou!",
   ale mužstvo v trávě leží, prej už dál nemohou,
   pan plukovník se otočí a koukne do dálky,
   vidí slavnou armádu, jak louská buráky.
R:

3. Až tahle válka skončí a jestli budem žít,
   svý milenky a ženy pak půjdem políbit,
   a když se zeptaj':"Hrdino, cos' dělal za války?"
   "Já flákal jsem se s kvérem a louskal buráky."
R:


]]></songtext>
        <author><![CDATA[KTO]]></author>
        <authorId><![CDATA[90]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Buráky]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[325922]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1. (Now) I've [G]heard there was a [Emi]secret chord
That [G]David played, and it [Emi]pleased the Lord
But [C]you don't really [D]care for music, [G]do you? [D]           
It [G]goes like this
The [C]fourth, the [D]fifth   
The [Emi]minor fall, the [C]major lift
The [D]baffled king [H]composing Halle[Emi]lujah
Ref:
Halle[C]lujah, Halle[Emi]lujah
Halle[C]lujah, Halle[G]lu-uu[D]uu-u[G]jah 
2. Your faith was strong but you needed proof
You saw her bathing on the roof
Her beauty and the moonlight overthrew you
She tied you
To a kitchen chair
She broke your throne, and she cut your hair
And from your lips she drew the Hallelujah
Ref.: Hallelujah, Hallelujah
Hallelujah, Hallelujah
3. You say I took the name in vain
I don't even know the name
But if I did, well really, what's it to you?
There's a blaze of light
In every word
It doesn't matter which you heard
The holy or the broken Hallelujah
Ref.: Hallelujah, Hallelujah
Hallelujah, Hallelujah
4. I did my best, it wasn't much
I couldn't feel, so I tried to touch
I've told the truth, I didn't come to fool you
And even though
It all went wrong
I'll stand before the Lord of Song
With nothing on my tongue but Hallelujah
A. Baby (/Maybe), I've been here before.
I know this room, I've walked this floor.
I used to live alone before I knew you.
(Yeah) I've seen your flag on the marble arch,
(But listen,) love is not (some kind of) a victory march,
(No) it's a cold and it's a (very) broken Hallelujah.
Ref.: Hallelujah, Hallelujah, 
Hallelujah, Hallelujah, (Hallelujah...)
B. There was a time you let me know
What's really going on below,
(Ah) but now you never show it to me, do you?
(Yeah) but (I) remember, (yeah) when I moved in you,
And the holy dove (/dark), (she) was moving too,
And (/Yes) every (single) breath (that) we drew was Hallelujah.
Ref.: Hallelujah, Hallelujah, 
Hallelujah, Hallelujah.
C. Maybe there's a God above,
(As for me,) (/But) all I've ever (seemed to) learn from love
Is (/Was) how to shoot at someone who outdrew you.
(Yeah) but it's not a complaint (/cry) that you hear tonight,
It's not the laughter of someone who claims to have seen the light (/It's not somebody who's seen the light)
(No) it's a cold and it's a (very) lonely (/broken) Hallelujah.
Ref. Hallelujah, Hallelujah, 
Hallelujah, Hallelujah.
D. I did my best, it wasn't much.
I couldn't feel, so I learned to touch.
I've told the truth, I didn't come all this way to fool you.
Yeah even tough it all went wrong
I'll stand right here before the Lord of Song
With nothing on my lips but Hallelujah.
Ref. Hallelujah, Hallelujah, 
Hallelujah, Hallelujah.
Ref: Hallelujah, Hallelujah, 
Hallelujah, Hallelujah.
Vysvětlivky: 
Sloky 1.-4. představují Cohenovu ("biblickou") verzi z roku 1984, sloky A.-D. toť Cohenova pozdější ("vztahová") verze z roku 1988. 
Jeff Buckley, Rufus Wainwright (=verze ze Shreka) a další, kteří také písničku zpívali, obě dřívější verze spojili do nového celku o celkem 5 slokách = jejich nová verze obsahuje sloky 1.,2.,A.,B.,C. 
Kromě toho byl novými interprety poněkud změněn rytmus starého textu (hlavně ve slokách A.,B.,C). V mém zápisu je to naznačeno závorkami - To, co je v závorkách, zpívá jen Cohen (Buckley a další ne). Slovo, které je v textu zápisu v závorce za lomítkem, zpívají pouze noví interpreti - a to namísto slova nebo slovního spojení, které dané slovo bezprostředně předchází. 
Co se týče tóniny, tak použitá G dur je originální tónina Cohenova (ale nejsem si jistý, jestli to v ní zpívá vždycky). Buckley zpíval v Cis dur, Rufus Wainwright v C dur. (Mně se nejlíp zpívá v G dur:-))
Český zpívatelný překlad následuje níže (přeložil jsem sloky 1.,2.,A.,B.,C. a D. - jde tedy o překlad nejrozšířenější 5-slokové (Shrekovské) verze + navíc poslední Cohenova originální sloka):
1. Prý [G]tajný akord král [Emi]David znal
i [G]Pána těšil, když [Emi]ho (pak) hrál
(jenže) [C]tebe hudba [D]moc nebere, [G]že ne? [D]
Teď [G]akordy zní - [C]čtvrtý, [D]pátý,
kde [Emi](a) moll padá, [C]dur vše zvrátí (/dur se ztratí)
be[D]zradný král teď [H]skládá Hale[Emi]luja
Ref.:
Hale[C]luja, hale[Emi]luja
Hale[C]luja, hale[G]lu-uu[D]uu-[G]ja.
2. Ten (/tvůj) velký osud však zkoušku chtěl (/měl)
na střeše spát's ji uviděl
a krása její do pasti tě žene
Ona vůli tvojí zláme vaz
rozvrátí trůn, ostříhá ti vlas
A ze rtů tvých vyjde jen (/vynutí) Haleluja
Ref.:
Haleluja, haleluja..
3.(=A.) Já vím, že jsem tu někdy byl
Tu místnost znám, ten odraz (/obraz) chvil
žil jsem tak sám, než jsem poznal tebe
I do zdí vepsal se tvůj stín
jenže láska není pochod za štěstím
je jen zlomené a chladné Haleluja
Ref.: Haleluja, haleluja..
4.(=B.) Však býval čas a ty to víš, 
kdy říkala's mi o čem přemýšlíš
Teď už se mi (/ale) nesvěřuješ, že ne?
Někdy zdává se mi o časech,
kdy jsme spolu žili ve svých snech
a každý náš výdech zněl haleluja (/každý náš šťastný vzdech zněl haleluja)
Haleluja, haleluja..
5.(=C.) Možná že Bůh je. I věčný klid.
Mě ale láska stihla naučit
jen jak zradit toho kdo miluje tebe
Ale co teď slyšíš není pláč 
ani prorokovo vzletné ať
je jen zlomené (/zklamané) a chladné (/smutné) haleluja
Ref.: Haleluja, haleluja..
6.(=D.) Já snažil jsem se. Když scházel cit, 
chtěl jsem věci aspoň pochopit
Nebyla to pouze hloupá hra, to (/ó) ne!
I když nevyšlo nic jak jsem chtěl
až budu souzen (/až vydám počet) ze všech svých zel
na jazyku (pak) mít budu jen Haleluja
Ref.: Haleluja, haleluja..]]></songtext>
        <author><![CDATA[Leonard Cohen]]></author>
        <authorId><![CDATA[3182]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Hallelujah]]></title>
        <step><![CDATA[5]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[570532]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[I’ve[G] heard there was a [Em]secret chord 
That[G] David played and it[Emi] pleased the Lord 
But y[C]ou don‘t really c[D]are for music d[G]o you?[D]
It g[G]oes like this the [C]fourth the [D]fifth 
The [Em]minor fall, the[C] major lift 
and [D]baffled King comp[Hmi]osing Hallel[Emi]ujah 
ref.: 
Hallel[C]ujah Halle[Em]lujah 
Hallel[C]ujah,Halle[G]lu[D]jah [G], [D] 
Your f[G]aith was strong, you ne[Em]eded proof, 
You s[G]aw her bathing o[Em]n the roof. 
Her be[C]auty and the mo[D]onlight overth[G]rew ya.[D] 
She t[G]ied you to the k[C]itchen [D]chair, 
She br[Em]oke your throne, she c[C]ut your hair 
And fr[D]om your lips she dr[Hmi]ew the Hallel[Em]ujah. 
ref.:
May[G]be I've been h[Em]ere before, 
I k[G]now this room, I've w[Em]alked this floor. 
I us[C]ed to live alo[D]ne before I kn[G]ew ya.[D] 
I've s[G]een your flag on the m[C]arble a[D]rch. 
Lo[Em]ve is not a vi[C]ctory march. 
It's a c[D]old and it's a b[Hmi]roken Hallel[Em]ujah. 
ref.:
There w[G]as a time you l[Em]et me knot 
What's re[G]ally going o[Em]n below, 
But n[C]ow you never sh[D]ow it to me, d[G]o ya? [D]
I reme[G]mber when I m[C]oved in y[D]ou, 
Your h[Em]oly dark was m[C]oving, too. 
And ev[D]ery breath we dr[Hmi]ew was Hallel[Em]ujah. 
ref.:
Mayb[G]e there's a G[Em]od above, 
And a[G]ll I ever lea[Em]rned from love, 
Was h[C]ow to shoot at so[D]meone who outdr[G]ew ya. [D]
It's n[G]ot a cry you can he[C]ar at n[D]ight, 
It's n[Em]ot somebody who's s[C]een the light, 
It's a c[D]old and it's a br[Hmi]oken Hallel[Em]ujah. 
ref.:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Leonard Cohen]]></author>
        <authorId><![CDATA[3182]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Hallelujah]]></title>
        <step><![CDATA[-2]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/lucie/medvidek]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[D]
1. Dlouhá noc a mě se stýská moc
   pro tebe malý dárek mám.
             [Emi]
   Přes hory přes ploty
              [A]          [D]
   medvídek z Bogoty už letí.

2. Medvídek plyšový na cestě
   křížový - Bůh ho ochrání.
                [Emi]
   Před smečkou římskejch psů
             [A]
    a jejich úřadů
       [G]                       [A]
   ti posílá lásku co v bříšku má.
   [B]          [D]
R: Medvídek z Bogoty usnul a sní
   [B]        [D]
   na kříži z Bogoty spí.
              [Emi]
   Za třicet stříbrných
               [A]
   z medvídka padá sníh
             [G]
   no a ti římští psi
                 [A]               [D]
   ho sjíždějí na saních o Vánocích.

3. Nesvatá hodina medvídka proklíná
   že odhodil korunu bez trnů
   medvídek ospalý pod křížem pokleká
   chce pít.

4. Kalichem sladkost medvídka
   napustí do bříška,jak to má rád.
   Koruna plyšová, vánoční cukroví,
   nikdo se nedoví o svatozáři trnový.
R: Medvídek z Bogoty usnul a sní
   [Hmi]
   Medvídku probuď se, prober se vstaň,
   psi se už sbíhají, připrav si dlaň
   [A]
   slunce zas vychází cítíš tu zář,
   tlapky dáš v pěst, nebo nastavíš tvář.
   [B]                      [D]

5. Římskejm psům a jejich úřadům
   [B]                         [A]
   Maxipes Herodes vánoční slib dal dnes.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Lucie]]></author>
        <authorId><![CDATA[/lucie]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Medvídek]]></title>
        <step><![CDATA[7]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[l3rkw2yn]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Emi] [A] [G] [F#] [Emi] [A] [G] [F#] [Emi]

     [Emi]                      [D]
1. Plání se blíží sedm dostavníků,
     [Emi]                            [D]
   stačí jen mávnout, a jeden zastaví,
     [Emi]     [C]      [D]          [Emi]
   sveze tě dál za pár slov a díků
              [C]          [D]         [Emi] [D] [Emi] [D] [Emi]
   ten kočí, co má modrý oči laskavý.
    [Emi]       [D]                [Emi]
R: Heja heja hou, dlouhá bude cesta,
                [D]                [Emi]
   dlouhá jako píseň, co mě napadá,
              [D]                    [Emi]
   heja heja hou, sám když někdy stojím,
               [C]             [D]        [Emi]
   sám proti slunci, který právě zapadá.
2. Vím, že se dneska hvězdy nerozsvítí,
   neklidní ptáci maj' hlasy laskavý,
   vyprahlá tráva už velký deště vítá,
   ty deště, co i moje stopy zahladí.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Matuška Waldemar]]></author>
        <authorId><![CDATA[l3b1fwtu]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Sedm dostavníků]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[zolurwle]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[D#mi]          [C#]         [F#]     [C#]       [D#mi]
Vez mě loďko ke břehu, ná ná nana ná ná
[D#mi]       [C#]         [F#]     [C#]       [D#mi]
jedu jedu pro něhu, ná ná nana ná ná
jedu jedu pro krásu, ná ná nana ná ná
pro dívku s vlasy do pasu, ná ...

          [F#]   [C#]   [F#]   [C#]   [D#mi]             [A#]
Ref: Zlatovlásko, krásko, kdo ví, co bude dál,
          [F#]   [C#]   [F#]   [C#]   [D#mi]     [C#]      [D#mi]
     Zlatovlásko, krásko, chce tě bohatý král.

Jedu jedu pro pannu, ná ná nana ná ná
jakpak se k ní dostanu, ná ná nana ná ná
když ji najdu vyhraji, ná ná nana ná ná
náš pan král pak získá ji, ná ná nana ná ná.

Ref: Zlatovlásko, krásko, .....

Jiříku, co v očích máš, ná ná nana ná ná
že se tak smutně usmíváš ná ná nana ná ná
já s tebou tak šťasná jsem ná ná nana ná ná
už se těším na tvou zem ná ná nana ná ná.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Michajlov Angelo]]></author>
        <authorId><![CDATA[67f9xens]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Nes mě loďko- Zlatovláska]]></title>
        <step><![CDATA[6]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/michal-tucny/abych-tu-zil]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]   [F]                  [C]
1. Kapsy mám,  abych v nich měl díru
                            [G]
   boty mám a na nich letní prach.
         [E]       [E7]
   Pod širou oblohou
           [Ami]    [F]
   jsem se sám usadil,
      [C]                   [Dmi]      [G7]
   že mám chuť v hlave si srovnat,
               [C]
   pro co jsem žil.

2. Píseň mám, abych měl co zpívat,
   oheň mám, aby mě tu hřál.
   Pár snů mám,
   abych dál za nocí je tu snil,
   že mám jeden lidskej úděl,
   ten, abych tu žil.

3. Louky mám, abych se moh´ toulat,
   lesy mám, abych měl kam jít.
   Dlouhý proud řeky mám,
   abych shýbnul se a pil,
   že mám to výsadní právo,
   abych tu žil.

          [D]   [G]             [D]
4. Slunce mám,  na cestu mi svítí,
                         [A]
   štíty hor a jejich úbočí.
         [F#]        [F#7]
   Lásky mám nesčetné,
            [Hmi]        [G]
   abych se sám přesvědčil,
      [D]             [Emi]    [A7]
   že mám to, co mi stačí,
            [G]
   abych tu žil.

5. = 1. (D dur)]]></songtext>
        <author><![CDATA[Michal Tučný]]></author>
        <authorId><![CDATA[/michal-tucny]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Abych tu žil]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/michal-tucny/bajecna-zenska]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]                                           [F]
1. Tenhle příběh je pravda, ať visím, jestli vám budu lhát,
           [G]                                           [C]
   že jsem potkal jednu dívku a do dnešního dne ji mám rád,
                                                   [F]
   nikdy neměla zlost, když jsem hluboko do kapsy měl,
            [G]                                           [C]
   vždycky měla pochopení a já se s ní nikdy hádat nemusel.

           [C]                               [F]
R: Když si báječnou ženskou vezme báječnej chlap,
            [G]                                        [C]
   tak mají báječnej život plnej báječnejch dní bez útrap,
                                                  [F]
   celý den jen tak sedí a popíjejí Chatoneaux du Pappe,
           [G]                               [C]
   když si báječnou ženskou vezme báječnej chlap.

                [C]                                       [F]
2. Nikdy jsem neslyšel: kam jdeš, kdy přijdeš a kde jsi byl,
        [G]                                       [C]
   a já nikdy nezapomněl, abych svoje sliby vyplnil,
                                                        [F]
   a když vzpomínala, tak jen na to hezký, co nám život dal,
             [G]                                    [C]
   nedala mi příležitost, na co bych si taky stěžoval.
R:

3. Tenhle příběh je pravda a sním svůj klobouk jestli jsem vám lhal
   že jsem potkal jednu dívku a tu jsem si za ženu vzal,
   zní to jako pohádka z příběhu královny Máb,
   že si báječnou ženskou vzal jeden báječnej chlap.
R:

           [D]                               [G]
R: Když si báječnou ženskou vezme báječnej chlap,
            [A]                                        [D]
   tak mají báječnej život plnej báječnejch dní bez útrap,
                                                  [G]
   celý den jen tak sedí a popíjejí Chatoneaux du Pappe,
           [A]                               [D]
   když si báječnou ženskou vezme báječnej chlap.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Michal Tučný]]></author>
        <authorId><![CDATA[/michal-tucny]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Báječná ženská]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/michal-tucny/blues-folsomske-veznice]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]
1. Můj děda bejval blázen, texaskej Ahasver,
                                 [C7]
   a na půdě nám po něm zůstal ošoupanej kvér.
       [F]                               [C]
   Ten kvér obdivovali všichni kámoši z okolí
       [G7]                              [C]
   a máma mi říkala: Nehraj si s tou pistolí!

2. Jenže i já byl blázen tak zralej pro malér
   a ze zdi jsem sundával tenhleten dědečkův kvér.
   Pak s kapsou vyboulenou chtěl jsem bejt chlap "All right"
   a s holkou vykutálenou hrál jsem si na Boonie and Clyde.

3. Ale udělat banku, to není žádnej žert,
   sotva jsem do ní vlítnul hned zas vylít' jsem jak čert.
   Místo jako kočka já utíkám jak slon,
   takže za chvíli mě veze policejní anton.

4. Teď okno mřížovaný mně říká, že je šlus,
   proto tu ve věznici zpívám tohle Folso blues.
   Pravdu měla máma, radila: Nechoď s tou holkou!
   a taky mně říkala: Nehraj si s tou pistolkou!]]></songtext>
        <author><![CDATA[Michal Tučný]]></author>
        <authorId><![CDATA[/michal-tucny]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Blues Folsomské věznice]]></title>
        <step><![CDATA[7]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/michal-tucny/vsichni-jsou-uz-v-mexiku]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]
1. Kde jen jsou a kde jsem já,
    [D]
   proč všechno končí, co začíná,
    [Emi]         [A7]
   smůla se mě lepí ve zvyku
    [D]                 [D7]
   a všichni jsou už v Mexiku.
    [G]
R. Všichni jsou už v Mexiku,
    [D]
   Buenos Dias já taky jdu,
    [Emi]                       [A7]
   aspoň si poslechnu pěknou muziku,
    [D]           [D7]
   co se hraje v Mexiku.

2. Kde je můj kůň, co měl mě nést
   blátem měst a prachem cest,
   dělal, že se ho to už netýká,
   asi šel do Mexika.
   Kde je ta holka, co měl jsem rád,
   už tu na rohu měla stát,
   s pihou na svým krásným nosíku
   už se asi nosí někde v Mexiku.
R.

3. Kde je můj pes, co mě hlídat měl,
   že nezaštěkal, kam jen šel,
   bez obojku a bez košíku
   už se asi toulá v Mexiku.
   Kde je ten náš slavnej gang,
   postrach salonů a postrach bank,
   nechali mi všechno pěkně na triku
   a už jsou někde dole v Mexiku.
R.

4. Kam šel barman, teď tu stál
   a chlapů houf, co s nima hrál,
   jen zatykač s mojí fotkou visí tu
   a ostatní jsou v Mexiku.
   Kde je ten chlápek, co tu spal
   a ta kočka, co jí nalejval,
   šerif právě bere v baru za kliku,
   asi jsem měl bejt už taky v Mexiku.
R.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Michal Tučný]]></author>
        <authorId><![CDATA[/michal-tucny]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Všichni jsou už v Mexiku]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[14203]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]Dneska už mě f[C]óry n[Ami]ějak nejdou přes p[E]ysky
[Ami]Stojím s dlou[C]hou k[Ami]ravatou [Ami]na brdně [E]od wh[Ami]isky.
Stojím s dlouhým obojkem jak stájovej pinč.
Tu kravatu co nosím mi navlík soudce Linch.
R. [A]Tak kopni do tý b[D]edny ať pa[E]nctvo n[A]ečeká
jsou dlouhý schody [D]do nebe a c[E]esta da[A]leká.
Do nebezskýho bá[D]ru já sucho v[E] krku [A]mám.
Tak kopni do tý b[D]edny ať n[E]a cestu [A]se dá[Ami]m.


Mít tak všechny brdny od whisky vypitý.
Postavil bych malej dům na louce ukrytý.
Postavil bych malej dům a z okna koukal ven
a chlastal bych tam s Billem
a chlastal bych tam Ben.
R. Tak kopni do tý bedny ...

Kdyby si se hochu jen pořád nechtěl rvát.
Nemusel jsi dneska na týhle bedně stát.
Moch si někde v suchu tu svoji whisky pít.
Nemusel si dneska na krku laso mít.
R. Tak kopni do tý bedny ...

Až kopneš do tý bedny jak se to dělává
v krku ti yůstane jenom dírka mrňavá.
Jenom dírka mrňavá a k smrti janom krok.
Má to smutnej konec a whisky ani lok.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Miki Ryvola]]></author>
        <authorId><![CDATA[118]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Bedna od whisky]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/wpLwG7DQ58I]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[neckar-vaclav/tu-kytaru-jsem-koupil-kvuli-tobe]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[E]               [C#7]
Jak můžeš být tak krutá,
[F#mi]                     [H6]
copak nemáš kouska citu v těle?

[E6]  [E6]  [E]  [E6]  [E]  [E6]  [E6]  [E]  [E6]  [E]
[E] [E6]     [E]    [E6]  [E]  [E6]  [E] [E6] [E]
Tu kytáru jsem koupil kvůli Tobě,
 [E6]          [E]  [E6] [E]  [E6] [E]  [H7]
a dal jsem za ní celej tátův plat,
   [E]    [H7]     [E9]        [A]
ta, dávno ještě byla ve výrobě
[Ami]    [E]      [H7]         [E]   [H7]
 a Já už věděl, co Ti budu hrát.

To ještě rostla v javorovém lese
a jenom vítr na to dřevo hrál,
a já už trnul, jestli někdy snese,
[Ami]      [E]       [H7]         [E]
žár, který ve mně denně narů stal.

    [C#mi]                          [G#mi]
S tou kytarou teď stojím před tvým domem,
   [A]                       [H]   [H7]
měj soucit aspoň k tomu javoru,
   [E]          [E7]           [A]        [Ami]
jen kvůli Tobě přestal býti stromem,
[Ami]       [E]   [H7]        [E]
tak už nás oba pozvi nahoru,
[H7]       [E]   [D]     [D#]  [E]
pozvi nahoru, pozvi nahoru.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Neckář, Václav]]></author>
        <authorId><![CDATA[neckar-vaclav]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Tu kytaru jsem koupil kvůli tobě]]></title>
        <step><![CDATA[-2]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[73704]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]Kolik je smutného když[F] mraky černé[C] jdou
lidem nad hla[G]vou [F]smutnou dála[C]vou
já slyšel příběh, který [F]velkou pravdu [C]měl
za čas odle[G]těl, [F]každý zapom[C]něl

R: měl kapsu [G7]prázdnou Frankey Dlouhán
po státech [F]toulal se jen [C]sám
a že byl [F]veselej tak [C]každej měl ho [G]rád[G7]
tam ruce [F]k dílu mlčky přiloží
a [Emi7]zase jede [Ami]dál a [Dmi7]každej,
kdo s ním [G]chvilku byl, tak [F]dlouho [G]se pak [C]smál]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nedvedi]]></author>
        <authorId><![CDATA[105]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Frankie Dlouhán]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/pyIEiZDtEc4]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/nezmari/osamely-mesto]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]            [D]              [G]
1. Ten den, co vítr listí z města svál,
         [C]              [D]          [Emi]
   můj džíp se vracel, jako by se bál,
      [C]          [D]          [G]
   že asfaltový moře odliv má
       [C]            [D]         [E]
   a stáj že svýho koně nepozná.

           [G]                                     [D]
R: Řekni, kolik je na světě, kolik je takovejch měst,
            [Ami]                              [Emi]
   řekni, kdo by se vracel, všude je tisíce cest,
              [G]                                     [D]
   tenkrát, když jsi mi, Terezo, řekla, že ráda mě máš,
             [Ami]                                   [Emi]
   tenkrát ptal jsem se, Terezo, kolik mi polibků dáš
         [D]         [G]
   naposled, naposled.

2. Já z dálky viděl město v slunci stát
   a dál jsem se jen s hrůzou mohl ptát,
   proč vítr mlátí spoustou okenic,
   proč jsou v ulici auta, jinak nic?
R:

3. Do prázdnejch beden zotvíranejch aut
   zaznívá odněkud něžný tón flaut
   a v závěji starýho papíru
   válej' se černý klapky z klavíru.
R:

4. Tak loudám se tím hrozným městem sám
   a vím, že Terezu už nepotkám,
   jen já tu zůstal s prázdnou ulicí
   a vosamělý město mlčící.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nezmaři]]></author>
        <authorId><![CDATA[/nezmari]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Osamělý město]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[taborova-klasika/japonecka]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]          [A]           [D7]              [G]
1.  V Jokohamě v přístavu, kde noc vládne tmou,
                  [A]        [D7]           [G]
    loučil se tam námořník se svou dívenkou
    [G7]          [C]    [Cmi]     [G]
  /:a Japonečce malé slzičky stékají,
                   [D7]                    [G]
    když jeho rety rudé slova lásky šeptají :/

R1. Má japonečko malá, dřív než zvadne sakur květ,
    tvoje láska neskonalá přivede mě k tobě zpět,
  /:ta chvíle odloučení rozplyne se jako dým
    a potom děvče milé, budu navždy jenom tvým :/

2.  Byl to ale námořník, co pro ženy žil
    a v každičkém přístavu z číše lásky pil,
  /:na Japonečku malou dávno už zapomněl,
    na její rety rudé, které kdysi líbat směl :/

R2. Má Japonečko malá, až zas budu s tebou sám,
    tvoje láska neskonalá povede mě ke hvězdám
  /:a jaro až se vrátí všude bude plno krás
    pak děvče moje milé, já se k tobě vrátím zas :/]]></songtext>
        <author><![CDATA[Neznámý]]></author>
        <authorId><![CDATA[taborova-klasika]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Japonečka]]></title>
        <step><![CDATA[7]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[23007]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[D] 
Už vyplouvá loď "John B", 
už vyplouvá loď "John B", 
okamžik malý jen , 
              [A7] 
hned poplujem dál. 
                 [D]     [D7] 
R: Tak nechte mě plout, 
                 [G]   [Gmi] 
   tak nechte mě plout, 
[D]                  [A7] 
   sil už málo mám, 
                 [D] 
   tak nechte mě plout. 
 
Nejdřív jsem se napil, 
na zdraví všem připil, 
vím, že cesta má 
konec už má. 
Refrain: 
 
Sklenici svou dopil, 
za krátko u mě byl, 
okovy na ruce dal 
a pistole vzal 
R: 
Šerif John Stone, 
šerif John Stone, 
moji svobodu vzal 
šerif John Stone.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Neznámý]]></author>
        <authorId><![CDATA[276]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Loď John B.]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[10974]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[G
1. Na Okoř je cesta jako žádná ze sta,
     D7               G
   vroubená je stromama,
   když jdu po ní v létě, samoten na světě,
    D7              G G7
   sotva pletu nohama,
    C                 G       A7               D7
   na konci té cesty trnité stojí krčma jako hrad,
    G
   tam zapadli trampi, hladoví a sešlí,
    D7             G
   začli sobě notovat.
    G               D7
R: Na hradě Okoři světla už nehoří,
    G          D7           G
   bílá paní šla už dávno spát,
                     D7
   ta měla ve zvyku podle svého budíku
   G           D7          G G7
   o půlnoci chodit strašívat,
   C                          G
   od těch dob, co jsou tam trampové,
    A7             D7
   nesmí z hradu pryč,
   G                      D7
   a tak dole v podhradí se šerifem dovádí,
   G            D7           G
   on jí sebral od komůrky klíč.
2. Jednoho dne z rána roznesla se zpráva,
   že byl Okoř vykraden.
   nikdo neví dodnes, kdo to tenkrát vodnes',
   nikdo nebyl dopaden,
   šerif hrál celou noc mariáš s bílou paní v kostnici,
   místo, aby hlídal, vášnivě jí líbal,
   dostal z toho zimnici.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Neznámý]]></author>
        <authorId><![CDATA[276]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Okoř]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1359]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Ami                    G
1. Polni cestou kraceli sumari do visky hrat,
     Ami                          G
   svatby, pohrby tahle cesta poznala mnohokrat,
       F                G           Ami
   po jedne svatbe se chudym lidem synek narodil
      F          G           E
   a tata mu u prasny cesty zivota strom zasadil.
              A
R: A on tam stal, a on tam stal,
             F#mi
   a koukal do poli, a koukal do poli,
               D                               E
   a byl jak kral, a byl jak kral, sam v celem okoli,
           A           F#mi           D      Dmi
   korunu mel, korunu mel, i kdyz ne ze zlata,
           A              E          A
   a jeho pokladem byla trava strapata.
2. Leta bezi a na ten pribeh si uz nikdo nevzpomnelm
   jen kosaty strom se u cesty ve vetru tise chvel,
   a z visky bylo mesto a to mesto zaclo chtit
   asfaltovy koberec az na namesti mit.
R:
3. Ze strom v ceste planovane, to maly problem byl,
   ostrou pilou se ten problem snadno vyresil,
   tak naposled se do nebe nas strom pak podival
   a tupou ranu do vetvovi uz snad ani nevnimal.
R:
4. Pri stavbe se objevilo, ze silnice bude dal,
   a tak kousek od nove cesty smutny parez stal,
   detem a vyletnikum z vysky nikdo nemaval
   a jen pritel vitr si o nem pisen na strnistich z nouze hral.
R: Jak tam stal, stal tam sam,
   a koukal do poli, a koukal do poli,
   a byl jak kral, a byl jak kral, sam v celem okoli,
   korunu mel, korunu mel, i kdyz ne ze zlata,
   a jeho pokladem byla trava strapata ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Neznámý]]></author>
        <authorId><![CDATA[48]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Strom]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[17260]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[V moři plujou rybičky, vystrkujou ploutvičky,
jsou tam taky sardele, vystrkujou obočí.

Velryba se otočí, na sardel se osočí,
ty, pitomá sardeli, nečuchej mi k obočí.

Cesta byla nerovná, dědek šlápnul do houští,
měl na hlavě kokrhel, sahal mu až na paty.

Hoj, ty Štědrý večere, Ježíšek nám nadělí,
nadělí nám kytaru, já se na ní naučim.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Neznámý]]></author>
        <authorId><![CDATA[290]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[V moři plujou rybičky]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[23076]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Až [Ami] obuju si rano [E7] černe papirove [Ami] boty,
až i [C] moja stara pocho [G7] pi, že nejdu do ro [C] boty,
až [Dmi] vyjde dluhy pruvod smutečnich hostu
na [Ami] Slezsku Ostravu od Sykorova mostu, [E7] až to se mnu sekne,
to bude [Ami] pěkne, [Dmi] pěkne, fajne a [Ami] pěkne,
[E7] až to se mnu definitivně [Ami] sekne. [E7], [Ami], [E7]

2.) Aby [Ami] všeckym bylo jasne, [E7] že mě lidi měli [Ami] radi,
ať je [C] gulaš silny, baby [G7] smutne, muzika ať [C] ladi,
bo [Dmi] jak sem nesnašel šledryjan ve vyrobě,
[Ami] nebudu ho trpěť, ani co sem [E7] v hrobě,
to bude [Ami] pěkne, [Dmi] pěkne, fajne a [Ami] pěkne,
[E7] až to se mnu definitivně [Ami] sekne. [E7], [Ami], [E7]

3.) S [Ami] někerym to seka, [E7] že až neviš, co se [Ami] robi,
jestli [C] pomohla by deka [G7] nebo teplo mlade [C] roby,
[Dmi] kdybych si moh' vybrat, chtěl bych hned a honem,
[Ami] ať to se mnu šlahne tajak se starym [E7] Magdonem,
to bude [Ami] pěkne, [Dmi] pěkne, fajne a [Ami] pěkne,
[E7] až to se mnu definitivně [Ami] sekne. [E7], [Ami], [E7]

4.) [Ami] Jedine, co nevim: [E7] jestli Startku nebo [Ami] Spartu,
bo bych [C] tam nahoře v [G7] nebi nerad trhal [C] partu,
na kaž [Dmi] dy pad s sebu beru bandasku s rumem,
bo [Ami] rum nemuže uškodit, když pije se [E7] s rozumem,
to bude [Ami] pěkne, [Dmi] pěkne, fajne a [Ami] pěkne,
[E7] až to se mnu definitivně [Ami] sekne. [E7], [Ami], [E7]

5.) Já [Ami] vím, že, Bože, nejsi, [E7] ale kdybys třeba [Ami] byl, tak
hoď mě [C] na cimru, kde [G7] leži stary Lojza [C] Miltag,
s Lojzu [Dmi] chodili sme do Orlove na zakladni školu,
[Ami] farali sme dolu, tak už doklepem to [E7] spolu,
až to se mnu [Ami] sekne, [Dmi] pěkne, to bude [Ami] pěkne,
[E7] až to se mnu definitivně [Ami] sekne. [E7], [Ami], [E7]

6.) Až [Ami] obuju si rano [E7] černe papirove [Ami] boty,
až i [C] moja stara pocho [G7] pi, že nejdu do ro [C] boty,
[Dmi] kdybych, co chtěl, dělal, všechno malo platne,
[Ami] mohlo to byt horši, nebylo to [E7] špatne,
až to se mnu [Ami] sekne,
[Dmi] kdybych, co chtěl, dělal, všechno malo platne,
[Ami] mohlo to byt horši, nebylo to [E7] špatne,
až to se mnu, [Dmi] na [Ami] na [E7] na [Ami], [Dmi], [Ami], [E7], [Ami]]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nohavica Jaromír]]></author>
        <authorId><![CDATA[126]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Až to se mnou sekne (plné akordy)]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[avgxdy8k]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[       [Emi]      [Ami]    [Emi]   [G]      [Ami]   [Emi]
1. [: Já viděl divoké koně, běželi soumrakem, :]
         [Ami]  [Emi]   [Ami]         [Emi]   [Adim] [C]
      vzduch těžký byl a divně voněl tabákem,
         [Ami]  [Emi]   [Ami]         [Emi]   [H7]  [Emi]
      vzduch těžký byl a divně voněl tabákem.

2. [: Běželi, běželi bez uzdy a sedla krajinou řek a hor, :]
   [: sper to čert, jaká touha je to vedla za obzor? :]

3. [: Snad vesmír nad vesmírem, snad lístek na věčnost, :]
   [: naše touho, ještě neumírej, sil máme dost. :]

4. [: V nozdrách sládne zápach klisen na břehu jezera, :]
   [: milování je divoká píseň večera. :]

5. [: Stébla trávy sklání hlavu, staví se do šiku, :]
   [: král s dvořany přijíždí na popravu zbojníků. :]

6. [: Chtěl bych jak divoký kůň běžet, běžet, nemyslet na návrat, :]
   [: s koňskými handlíři vyrazit dveře, to bych rád. :]

   Já viděl divoké koně ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nohavica Jaromír]]></author>
        <authorId><![CDATA[yn12dy81]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Divoké koně]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[dmrs49l3]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]      [Emi]      [Dmi7]      [G]      [C] [Emi] [Dmi7] [G]
1. Z Těšína vyjíždí vlaky co čtvrthodinu,
     [C]         [Emi]     [Dmi7]      [G]      [C] [Emi] [Dmi7] [G]
   včera jsem nespal a ani dnes nespočinu,
     [F]      [G]            [C]               [Ami] [G]
   svatý Medard, můj patron, ťuká si na čelo,
        [F]         [G]     [F]        [G]     [C]     [Emi] [Dmi7] [G]
   ale dokud se zpívá, ještě se neumřelo, hóhó.

2. Ve stánku koupím si housku a slané tyčky,
   srdce mám pro lásku a hlavu pro písničky,
   ze školy dobře vím, co by se dělat mělo,
   ale dokud se zpívá, ještě se neumřelo, hóhó.

3. Do alba jízdenek lepím si další jednu,
   vyjel jsem před chvílí, konec je v nedohlednu,
   za oknem míhá se život jak leporelo,
   ale dokud se zpívá, ještě se neumřelo, hóhó.

4. Stokrát jsem prohloupil a stokrát platil draze,
   houpe to, houpe to na housenkové dráze,
   i kdyby supi se slítali na mé tělo,
   tak dokud se zpívá, ještě se neumřelo, hóhó.

5. Z Těšína vyjíždí vlaky až na kraj světa,
   zvedl jsem telefon a ptám se:"Lidi, jste tam?",
   a z veliké dálky do uší mi zaznělo,
   [: že dokud se zpívá, ještě se neumřelo. :]]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nohavica Jaromír]]></author>
        <authorId><![CDATA[yn12dy81]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Dokud se zpívá]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[c63zvolq]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]
1. Když jsem byl malý, říkali mi naši:
"Dobře se uč a jez chytrou kaši,
[F]                   [G]              [C]
až jednou vyrosteš, budeš doktorem práv.
Takový doktor sedí pěkně v suchu,
bere velký peníze a škrábe se v uchu,"
[F]                        [G]               [C]
já jim ale na to řekl:"Chci být hlídačem krav."

           [C]
R: Já chci mít čapku s bambulí nahoře,
jíst kaštany a mýt se v lavoře,
[F]               [G]             [C]
od rána po celý den zpívat si jen,
                      <txt4>F, G, C</txt4>
zpívat si: pam pam pam ...

2. K vánocům mi kupovali hromady knih,
co jsem ale vědět chtěl, to nevyčetl jsem z nich:
nikde jsem se nedozvěděl, jak se hlídají krávy.
Ptal jsem se starších a ptal jsem se všech,
každý na mě hleděl jako na pytel blech,
každý se mě opatrně tázal na moje zdraví.

R:

3. Dnes už jsem starší a vím, co vím,
mnohé věci nemůžu a mnohé smím,
a když je mi velmi smutno, lehnu si do mokré trávy.
S nohama křížem a s rukama za hlavou
koukám nahoru na oblohu modravou,
kde se mezi mraky honí moje strakaté krávy.

R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nohavica Jaromír]]></author>
        <authorId><![CDATA[yn12dy81]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Hlídač krav]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[23083]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1. [Ami] Spatřil jsem kometu, oblohou letěla,
chtěl jsem jí zazpívat, ona mi zmizela,
[Dmi] zmizela jako laň [G7] u lesa v remízku,
[C] v očích mi zbylo jen [E7] pár žlutých penízků.

2. [Ami] Penízky ukryl jsem do hlíny pod dubem,
až příště přiletí, my už tu nebudem,
[Dmi] my už tu nebudem, [G7] ach, pýcho marnivá,
[C] spatřil jsem kometu, [E7] chtěl jsem jí zazpívat.

R: [Ami] O vodě, o trávě, [Dmi] o lese,
[G7] o smrti, se kterou smířit [C]nejde se,
[Ami] o lásce, o zradě, [Dmi] o světě
[E] a o všech lidech, co kdy [E7] žili na téhle [Ami] planetě.

3. [Ami] Na hvězdném nádraží cinkají vagóny,
pan Kepler rozepsal nebeské zákony,
[Dmi] hledal, až nalezl [G7] v hvězdářských triedrech
[C] tajemství, která teď [E7] neseme na bedrech.

4. [Ami] Velká a odvěká tajemství přírody,
že jenom z člověka člověk se narodí,
[Dmi] že kořen s větvemi [G7] ve strom se spojuje
[C] a krev našich nadějí [E7] vesmírem putuje.

R: [Ami] O vodě, o trávě, [Dmi] o lese,
[G7] o smrti, se kterou smířit [C]nejde se,
[Ami] o lásce, o zradě, [Dmi] o světě
[E] a o všech lidech, co kdy [E7] žili na téhle [Ami] planetě.

5. [Ami] Spatřil jsem kometu, byla jak reliéf
zpod rukou umělce, který už nežije,
[Dmi] šplhal jsem do nebe, [G7] chtěl jsem ji osahat,
[C] marnost mne vysvlékla [E7] celého donaha.

6. [Ami] Jak socha Davida z bílého mramoru
stál jsem a hleděl jsem, hleděl jsem nahoru,
[Dmi] až příště přiletí, [G7] ach, pýcho marnivá,
[C] my už tu nebudem, ale [E7] jiný jí zazpívá.

R: [Ami] O vodě, o trávě, [Dmi] o lese,
[G7] o smrti, se kterou smířit [C]nejde se,
[Ami] o lásce, o zradě, [Dmi] o světě
[E] bude to písnička [E7] o nás a [Ami] kometě ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nohavica Jaromír]]></author>
        <authorId><![CDATA[126]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Kometa (plné akordy)]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[7jgdqfs6]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[   [Ami]                                      [F]    [E]     [Ami]
1. Když se snáší noc na střechy Petěrburgu, padá na mě žal,
                                  [F]              [E]       [Ami]
zatoulaný pes nevzal si ani kůrku chleba, kterou jsem mu dal.

      [C]          [Dmi]    [E]
®: /: Lásku moji kníže Igor si bere,
[F]                  [H7]   [Adim</txt4><txt4>E]
nad sklenkou vodky hraju si s revolverem,
[Ami]                                 [F]     [E]     [Ami]
havran usedá na střechy Petěrburgu, čert aby to spral.

2. Nad obzorem letí ptáci slepí v záři červánků,
   moje duše, široširá stepi, máš na kahánku.

®: /: Mému žalu na světě není rovno,
      vy jste tím vinna, Naděždo Ivanovno,
      vy jste tím vinna, až mě zítra najdou s dírou ve spánku. :/]]></songtext>
        <author><![CDATA[Nohavica Jaromír]]></author>
        <authorId><![CDATA[yn12dy81]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Petěrburg]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[olympic/bon-soir-mademoiselle-paris]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[BON SOIR MADEMOISELLE PARIS
Olympic

     [Em]    [H7]           [Em]
 1. Mám v kapse jeden frank,
          [D7]           [G]           [H7]
    jsem nejbohatší z bank nad Seinou,
    mám víc než krupiér,
    stíny Sacre Coeur nade mnou.

     [C]      [D]       [G]
 R: Láska je úděl tvůj,
     [Am]      [H7]    [Em]
    pánbůh tě opatruj,
            [C]     [D]               [Em]
    : bon soir, mademoiselle, Paris. :


 3. Znám bulvár Sant Michel,
    tam jsem včera šel s Marie Claire,
    vím, jak zní z úst krásných žen,
    ta slůvka: Car je ťaime, oh ma cher.

 R: Láska je úděl tvůj, ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Olympic]]></author>
        <authorId><![CDATA[olympic]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[bon soir mademoiselle paris]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[paberky/dva-tulaci]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]
Koleje jsou krásný, vláček uhání,
                              [G]
tuláci dva táhnou rance svázaný.
    [Ami]       [G]    [Ami]
Kam jít, kam jenom jít.

Sestřin chlap s mým bráchou z Orleansu plách,
k Arkansasu táhnou, věčně na cestách,
kam jít, kam jenom jít.

Místo doma s mámou plahočí se dál,
jako já se vláčím, v patách kriminál,
kam jít, kam jenom jít.

Z boty palec čouhá, gatě jsou jeden cár,
táhneš světem bídným jak ten dromedár,
kam jít, kam jenom jít.

Kam se dotrmácíš, kam se můžeš dát,
neutečeš poutům ani tentokrát,
kam jít, kam jenom jít.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Paběrky]]></author>
        <authorId><![CDATA[paberky]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Dva tuláci]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/pacifik/blativa-cesta]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[         [C]                   [Emi]
R: Blátivou, blátivou, blátivou, blátivou
           [F]           [C]
   cestou dál nechceš jít,
            [F]          [C]    [Emi]
   kde jen máš touhu bláznivou,
            [Dmi]               [G]              [C]
   kde jen máš, co chtěl jsi mít, chtěl jsi mít.
   [Ami]       [G]              [Ami]
1. A tak se koukáš, jak si kolem hrajou děti,
    [C]         [G]       [C]
   ve slunci kotě usíná,
   [F]          [G]            [C]          [Ami]
   a jak si před hospodou vyprávějí kmeti,
    [D7]                   [G]
   život prej stále začíná.

2. Z města tě vyhánějí ocelové stíny,
   jak dříve šel bys asi rád,
   z bejvalejch cest ti zbyly potrhaný džíny,
   čas běží, je to ale znát.
R:

3. Na poli pokoseným přepočítáš snopy,
   do trávy hlavu položíš,
   zdá se ti o holkách, co oči vždycky klopí,
   po jiným ani netoužíš.

4. Mělký jsou stíny, dole zrcadlí se řeka,
   nad jezem kolébá se prám,
   kolem je ticho, že i vlastní hlas tě leká,
   a přesto necítíš se sám.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pacifik]]></author>
        <authorId><![CDATA[/pacifik]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Blátivá cesta]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/pacifik/dobrej-den]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[       [C]        [G7]          [C]
Kdybys žil podruhý, čím bys byl,
                [G7]          [C]
kdybys žil potřetí, čím bys byl?
         [Emi]         [Ami]
Byl bych dál tím, co jsem
     [F]        [G7]
a co víc taky jen,
        [C]         [G7]        [C]
když mi dá slunce mý dobrej den.

         [F]
R.Dobrej den slunce dává
  [C]          [Ami]        [F]        [G7]
a před očima tráva vyrůstá, vyrůstá,
     [F]
a ty rád třeba pěstí,
      [C]           [Ami]         [F]        [C]
chraň kousek toho štěstí dojista, dojista.

Kdybys žil podruhý, kam bys šel?
Kdybys žil podruhý, co bys chtěl?
Proč jen chtít pořád víc,
to má svůj rub a líc,
co chci mít nestojí vůbec nic.

R.Dobrej den .....

Kdybys žil podruhý, co chceš mít?
Kde chceš stát a jak dál vůbec jít?
Nehledám ideál,
pro něj žít bych se bál,
proč bych sám sebe jen předstíral.

R.Dobrej den .....]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pacifik]]></author>
        <authorId><![CDATA[/pacifik]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Dobrej den]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/pavel-bobek/ved-me-dal-cesto-ma]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]             [Emi]
1. Někde v dálce cesty končí,
   [D]              [C]          [G]
   každá prý však cíl svůj skrývá,
                 [Emi]
   někde v dálce každá má svůj cíl,
   [D]                      [C]          [G]
   ať je pár mil dlouhá, nebo tisíc mil.

           [G]          [D]          [Emi]          [C]
R: Veď mě dál, cesto má, veď mě dál, vždyť i já
             [G]                  [D]             [C]          [G]
   tam, kde končíš, chtěl bych dojít, veď mě dál, cesto má.

2. Chodím dlouho po všech cestách,
   všechny znám je, jen ta má mi zbývá,
   je jak dívky, co jsem měl tak rád,
   plná žáru bývá, hned zas samý chlad.
R:

   [Emi]       [D]         [G]
*: Pak na patník poslední napíšu křídou
    [C]           [G]                [D]
   jméno své, a pod něj, že jsem žil hrozně rád,
   [Emi]                [F]
   písně své, co mi v kapsách zbydou,
   [C]              [G]            [D]                  [D7]
   dám si bandou cvrčků hrát a půjdu spát, půjdu spát.

         [G]      [D]          [G]
R: + [: veď mě dál, cesto má ... :]]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pavel Bobek]]></author>
        <authorId><![CDATA[/pavel-bobek]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Veď mě dál, cesto má]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1741]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1.[Ami7]Sedím na kolejích

[D]které nikam nevedou[G C G]
koukám na kopřetinu jak miluje se s lebedou

Mraky vzaly slunce zase pod svou ochranu[G Emi]
Jen ty [Ami7]nejdeš holka zlatá

[D]kdypak já tě dostanu[G D]

®: [G]Z ráje my vyhnaní [Emi]z ráje, kde není

už [Ami7]místa [C7]prej něco se [G]chystá[DG]Z ráje nablýskaných [Emi]plesů jdem zpátky

do [Ami7]lesů. [C] Za nějakej [G]čas [D]

2. Vlak nám včera ujel ze stanice do nebe

málo jsi se snažil málo šel jsi do sebe

Šel jsi vlastní cestou to se dneska nenosí

i pes kterej chce přízeň

napřed svýho pána poprosí



3.Už tě vidím z dálky jak mávaš na mě korunou

jestli nám to bude stačit zatleskáme na druhou

Zabalíme všechny co si dávaj rande

za branou, v ráji není místa

možná v pekle se nás zastanou]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pavel Lohonka Žalman]]></author>
        <authorId><![CDATA[119]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Jdem zpátky do lesů]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/NhHFLvE-ucY]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/p/petr-novak/blaznova-ukolebavka/]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]Máš má ovečko [D]dávno spát i [C]píseň ptáků [G]končí
kvůli nám přestal i vítr vát jen můra zírá zvenčí
Já [D]znám její zášť tak [C]vyhledej skrýš
zas [D]má bílej plášť a [C]v okně je [D]mříž

®:[G]Máš má ovečko [D]dávno spát
a [C]můžeš hřát ty mně [A]můžeš hřát
Vždyť [G]přijdou se [C]ptát,
zítra zas [G]přijdou se [C]ptát
jestli ty v [G]mých představách[C] už [G]mizíš

Máš má ovečko dávno spát
dnes máme půlnoc temnou
Ráno budou nám bláznům lhát
že ráda snídaš se mnou
Proč měl bych jim lhát že jsem tady sám
když tebě mám rád když tebě mám rád]]></songtext>
        <author><![CDATA[Petr Novák]]></author>
        <authorId><![CDATA[/p/petr-novak/]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[brnkni]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Bláznova ukolébavka]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/petr-spaleny/az-me-andele]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[         [A]                  [Hmi]
1. Až mě andělé zavolají k sobě,
    [E]                    [A]
   nechci mít na pohřbu šumaře,
                                [Hmi]
   dám přednost před smutečním maršem
     [E]              [A]
   bluesové smutné kytaře,
     [C#]                        [F#mi]
   předem už prosím pozůstalé lidi:
    [C#]                         [F#mi]
   nechte doma sváteční černý šat,
       [A]                [Hmi]
   v džínách si sedněte u mě,
   [E]                    [A]
   ať můžu s vámi zazpívat.

2. Že se obávám té neznámé pouti,
   chápejte: umřu poprvé,
   na světě nechávám svou touhu a lásku,
   má duše bude bez krve,
   až ze hřbitova půjdete někam pít,
   dejte si za mě taky skleničku,
   jenom své ženě chtěl bych říct:
   zůstaň pak se mnou chviličku.

    [A]         [Hmi]      [E]             [A]
R: Koukám se do ulic, slzy mi lezou do očí,
                    [Hmi]          [E]             [A]
   můj život končí ve hvězdách, lidi se dole plahočí,
                        [Hmi]                        [E]    [D] [A]/[C#]
   měl jsem rád život bláznivej, já neměl srdce z kamene,
    [E]
   sem-tam si někdo vzpomene.

3.=1.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Petr Spálený]]></author>
        <authorId><![CDATA[/petr-spaleny]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Až mě andělé]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1026517]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Holky
Capo 1

Už když[G] sem chodil do školky
začly [Emi]se mi líbit holky
já vím [Ami]stupidní rým no co dem [D]dál

kde sem [G]to jo je to fakt hrozný
bejt furt [Emi]před nima nervózní
sám jen [Ami]promluvit na ně jsem se [D]bál

tak čas [Emi]šel a já s [C]ním opomíjen [G]něžným [D]pohlavím
donucen [Emi]po letech přijít [C]sám na easy trik [G]co teď prozradím [D]vám

Ref.: Tak hochu [G]jest-li tě holky [Emi]nechtějí
      neboj [Ami]nevzdávej se svejch [D]nadějí
      radu ti [G]dobrou dám co ti [Emi]změní svět
      [Ami]holek je plnej [D]internet

nemusíš [G]ji zvát na drinky
ani [Emi]nakupovat šminky
ušetříš [Ami]tak spoustu času i [D]cash

baba s [G]pěkným plochým bříškem
co ji [Emi]snadno vypneš křížkem
a na [Ami]fotbal můžeš koukat kdy [D]chceš

když si [Emi]sám uvaříš[C], vypereš[G] věř mi s ní si vystačíš[D]
to je rada [Emi]má jediná[C]
a až z [G]torrentu půjdou stáhnout děti tak to [D]naučím i svýho syna

Ref.: Tak hochu [G]jest-li tě holky [Emi]nechtějí
      synu [Ami]nevzdávej se svejch [D]nadějí
      radu ti [G]dobrou dám co ti [Emi]změní svět
      [Ami]holek je plnej [D]internet

Bridge: už [G]nemusíš se [C]stresovat
        že máš [Ami]málo vlasů a [D]nízkej plat
        bejt [H7]gentleman abys [Emi]ženu sved
        bože [C]díky za ten
        bože [C]díky za ten [D]internet

Ref.: Tak hochu [G]jest-li tě holky [Emi]nechtějí
      neboj [Ami]nevzdávej se svejch [D]nadějí
      radu ti [G]dobrou dám co ti [Emi]změní svět
      [Ami]holek je plnej [D]internet

Ref.: Tak hochu [G]jest-li tě holky [Emi]nechtějí
      neboj [Ami]nevzdávej se svejch [D]nadějí
      radu ti [G]dobrou dám můžeš to [Emi]zkusit hned
      [Ami]je plnej [D]internet

[G]lalala[Emi Ami]je jich plnej [D]internet [G]uoo]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pokáč]]></author>
        <authorId><![CDATA[760791]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Holky ]]></title>
        <youtube><![CDATA[https://www.youtube.com/embed/0S6KHsjkbdU]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1166087]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[D]

[D] jarousek [A] zhynul na mor v [Hmi] africe [G]
pepicek obesil se na klice
tomasek ve statech si plni sny
boze [G] jak je ten svet [A7] uzasny [D]

verunka prohrala boj s depresi
anicka prave zily reze si
v zoo se narodily tygratka
ach ten zivot to je pohadka

[D7]

ref. zivot je [G] horko [D] sladka [F#] komedie [Hmi]
co te [G] pred titulkama [A7] zabije [D]

matysek na dne more utonul
frantisek kamionu neuhnul
na jendu porad lepi se slecny
boze jak je ten svet bajcny

bozenka odvykacku nezvladla
docista uplne se pomatla
michalka prave zfoukla statnice
ach ten svet je krasny velice

ref.

tonicek vrhnul se pod nuselak
na bezdomovce ladu sebou flak
tanu co zdrave zila
zivot je obcas kruty je to tak

tak ja bych rek ze asi stacilo
podobnych osudu tu dost bylo
a at skoncime kladne tuhle rikanku
tak lojza zemrel starim ve spanku

ref.

to je pak ovsem velka tragedie]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pokáč]]></author>
        <authorId><![CDATA[760791]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Hořkosladká komedie ]]></title>
        <youtube><![CDATA[https://www.youtube.com/embed/cFR0LVIAWH4]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[pokac/laska-na-vsi]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]  [Ami]  [G]  [G7]  [C]

[C]                              [Ami]
Vzpomínáš, jak poznali jsme se na hasičským plese,
   [G]                      [G7]        [C]
já rámě nabídnul ti, když hráli Katapulti.

Já nebrala tě vážně a myslela dál na žně,
pak vypil jsi pár rumů a já tě vlekla domů.

[Ami]           [Emi]
Byla to láska jako trám,
        [F]                          [G]
jak ten trám co tenkrát ve stodole spad na hlavu nám.

                [C]                 [Ami]
R: Když jsme se milovali celý den na seně i za stromem,
[G]                          [G7]          [C]
v kostele či na poli, když kolem řvaly traktory
                      [Ami]
a nevnímali běh času, ani hlášení rozhlasu
  [G]                         [G7]          [C]
a pláli láskou navzdory, že vezou brambory.


Jen pro tvý horký dlaně já dal jsem košem Máně,
pak počali jsme dítě a já si musel vzít tě.

A když nás farář zdárně oddal v hasičárně,
plakaly babičky i alkáči z lavičky.

Furt je to láska jako trám,
jen tebe a tu naší malou vísku navždy v srdci mám.

R: Tam jsme se milovali celý den…

Aspoň že ta láska na vsi
je zatím nezkažená městem, plná přirozený krásy.

R: My se milovali celý den… 2x]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pokáč]]></author>
        <authorId><![CDATA[pokac]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Láska na vsi]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[1376790]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[lalala [Ami G F E7 Ami]

[Ami] potkal jsem jednu holku na diskošce
[G] zašeptala že teď a tady to chce
[F] já se zeptal co tím myslí přesně
[E7] a ona že prej po tom touží děsně
řek jsem jí ať to blíž specifikuje
pro tenhle input příliš outputů je
ona mě chytla svojí vlhkou dlaní
ať prej se neptám a jdu rychle za ní

lalala

spousta očí se teď na nás dívá
hlavou se mi hodí deskriptiva
asi se mě venku v tichu zeptá
jestli bych jí půjčil svoje skripta
tak to máš teda holka pěknej smůloh
jsou v nich řešení domácích úloh
a přece nechtěla bys připravit se
o pocit když správně dosadíš do rovnice
ou

ref. [Ami] potkal jsem [Dmi] holku na discu [G]
obličej [C] měla na missku [F]
postavu [Bm7b5] jako z playboye [E7]
zatáhla mě do svýho pokoje
chtěl jsem jí pomoct s úkoly
prý už nechodí do školy
co bude dál teď mám strach
tohle jsme nebrali na přednáškách

lalala

svůdně tančila do samby rytmů
zejtra ráno píšem z algoritmů
řekla že prej má teď volnej bejvák
a že se můžem jít k ní učit jen tak
ještě než dozněl tón jejího hlasu
ledvinku omotal jsem kolem pasu
a vyrazil nadzvukovou rychlostí
jako vždy lačný nových vědomostí

lalala

když jsme pak dorazili až k ní domu
nemoh jsem na mou duši věřit tomu
když místo důkazu gaussova vzorce
vybalila na mě svoje prsní dvorce
ptala se zda si na ně nechci sáhnout
já se nad ně opovážil nahnout
a plnej vzrušení si představoval
jak bych tenhle tvar v matlabu modeloval
ou

ref.)

[Ami Dmi G C F XXX E7]

pak jsme nešli spát až do samýho rána
žádná stránka bloku nezůstala nepopsána
jal jsem se newtona číst učil jí pí na sto míst
pak jsme třikrát měli sex teď jdu na cviko housku jíst

2x ref.)]]></songtext>
        <author><![CDATA[Pokáč]]></author>
        <authorId><![CDATA[760791]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Matfyzák na discu]]></title>
        <youtube><![CDATA[https://www.youtube.com/embed/TQp10Lx9Yf4]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/poutnici/panenka]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[G        C        G       C
1. Co skrýváš za víčky a plameny svíčky,
         G                            D
   snad houf bílých holubic nebo jen žal,
       C           G         C      G
   tak odplul ten prvý den smáčený krví,
                         D      G
   ani pouťovou panenku nezanechal.

   G      C       G       D  C   G      D
R: Otevři oči, ty uspěchaná dámo uplakaná,
   C      G         C         G              D      G
   otevři oči, ta hloupá noc končí a mír je mezi náma.

      G         C        G       C
2. Už si oblékni šaty i řetízek zlatý
        G                    D
   a umyj se, půjdeme na karneval,
       C      G        C     G
   a na bílou kůži ti napíšu tuší,
                       D         G
   že dámou jsi byla a zůstáváš dál.

R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Poutníci]]></author>
        <authorId><![CDATA[/poutnici]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Panenka]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/premier/hrobar]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[    [C]
1. V mládí jsem se učil hrobařem,
    [Ami]
   jezdit s hlínou, jezdit s trakařem,
    [F]                     [G]
   kopat hroby byl můj ideál.

      [C]
2. Jezdit s hlínou, jezdit s vozíkem,
      [Ami]
   s černou rakví, s bílým pomníkem,
    [F]                      [G]
   toho bych se nikdy nenadál.

3. Že do módy přijde kremace,
   černý hrobař bude bez práce,
   toho bych se nikdy nenadál.

4. Kolem projel vůz milionáře,
   záblesk světel pad' mi do tváře,
   marně skřípěj' kola brzdící.

5. Stoupám vzhůru, stoupám ke hvězdám,
   tam se s černou rakví neshledám,
   sbohem, bílé město zářící.

6. Sbohem, moje město,
   vzpomínat budu přesto,
   jak jsem poznal tvůj smích a tvůj pláč.

7. Na na na ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Premiér]]></author>
        <authorId><![CDATA[/premier]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Hrobař]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[3933]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[E                E7             A            E
1. Do tváře čas mi hlubokou brázdu samotou vyrejval,
            H7                            A
   tělo je rozeschlej prám, když pluješ stále jen sám,
              H7                E
   co je ti platný, že jsi kapitán.

2. Do zrzavejch strun svýho banja dávno už jsem nezahrál,
   že jsem byl stále jen sam, v srdci mám nejeden šrám,
   život je tvrdej, i když jsi kapitán.

   E7          A        H7      E         C#mi
R: A tak vždy zůstaneš sám, nikdo ti nepoví,
            A         H7      E
   jak máš žít, abys byl milován,
   E7          A        H7     E         C#mi
   a tak vždy zůstaneš sám, a koláč medový
             A    H7         E
   za tebe sní kapitán Korkorán.

3. Na tváři mech mám z dalekejch cest tam do hor a údolí,
   z košile mám jenom cár, ze smečky zbylo psů pár,
   co bude dál, mi nikdo nepoví.

4. V kapse mám prach vodřenej z mincí, který jsem prodělal,
   já jenom samotu znám, tak, sakra, co dělat mám,
   abych měl jednou na pořádnej flám.
R:
                                      F
   jenom v trávě mlhy cár, v dlaních máš pár krůpějí,
           C                      Dmi
   nejsou slzy, ale klidně mohou být.

             F
R: Zůstals' sám jako starej klíč,
                 C
   všichni jsou dávno, dávno pryč,
         Dmi          Bb            A
   jenom občas ještě vídáš jejich tvář,
            Dmi
   vstáváš sám a sám jdeš spát,
        F
   zapomínáš, měls' je rád,
           C                     Dmi
   vidíš, tak nějak se rodí samotář.

2. Ještě včera šlo váš víc, zněly hlasy, zněl váš smích,
   ještě včera znělo slovo "kamarád",
   přišel den, který všechno smyl, vaše cesty zatočil,
   jenom tvoje cesta stejná zůstává.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Ryvola Wabi]]></author>
        <authorId><![CDATA[154]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Samota]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[af9d5lqb]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]                       [F]            [C]
R. Jede jede mašinka kouří se jí z komínka
            [F]       [G]        [F]        [C]        [C] [F] [C] [F] [C] [F] [C]
   /: jede jede do dáli veze samý vožralý. :/

1. Neusínej nechoď spát, neusínej nechoď spát
   /: až do rána bílýho my budem zpívat a budem hrát :/

2. Lásko má jsi jediná, do třinácti nevinná
   /: vyhrnu si rukávy praštím s tebou do trávy :/
R.

3. Přijde ke mně průvodčí kleštičkama zatočí
   lístky prosím - nemám prosím, jak to prosím - to máte tak.
R.

4. Jel jsem jednou tramvají a pod sedačkou potají
   přistoupila starší dáma přisedla mi dařbujána
R.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Semtex]]></author>
        <authorId><![CDATA[ejchy8wp]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Mašinka]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[shanzchu]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[G]             [Emi]         [C]            [D7]
1. Tam, kde leží věčný sníh, tam uslyšíš dívčí smích,
   tam, kde můžeš jenom snít, věrnou lásku těžko mít,
   přece ta zem dívku má, je malá a je sama,
   [G]  [Emi]  [C]    [D7]    [G]        [Emi]  [C]  [D7]
   krásné jméno má, Dajána.

2. Lidé o ní říkají, že je v lásce nestálá,
   ona ale potají jediného v mysli má,
   na toho, kdo klid jí vzal, dnem i nocí čeká dál,
   krásná, bláhová Dajána.

3. Ten, kdo klid jí navždy vzal, odešel si bůh ví kam,
   Dajána má v srdci žal, žije marným vzpomínkám,
   předstírá-li ve dne smích, pláče v nocích bezesných
   [G]  [Emi]  [C]    [D7]    [G]     [G7] []
   krásná, bláhová Dajána.

    [C]            [Cmi]          [G]              [G7]
*: Srdce, které zastesklo si, s úsměvem teď žal svůj nosí,
    [C]           [Cmi]      [D]         [D7]                 [G]
   stále čeká, čeká dál, o-o, o-o, o-o-o-o-o-o-o-o-o.

4. Ospalá jde ulicí, nezbaví se lásky pout,
   sny, jež voní skořicí, sny, jež nelze obejmout,
   Navždy bude sama snít, nenalezne nikdy klid,
   [G]  [Emi]  [C]    [D7]   [G]        [Emi]  [C]  [D7]   [G]
   krásná, bláhová Dajána.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Severka]]></author>
        <authorId><![CDATA[0uzohizg]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Dajána]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[4859]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[D]Na před[A]městí [D]stáv[A]al [Hmi]dům,
malý [A]chlapec [Hmi]si [A]tam hrával
Drak co vzlétal k oblakům, všechna tajná přání znával
[G]Draci totiž [A]vždy[G]c[A]ky [G]ví to
co je [A]klu[G]kům [A]nejvíc líto
[Hmi]Když musí [A]jít ve[Hmi]čer [A]spát

Jako víno dozrává, jako v mořích vlny hasnou
Vzpomínkami zůstává na tu smutnou zemi krásnou
Na rybářské staré sítě, na draka a malé dítě
Které nemá si s kým hrát

Na provázku slunce měl, oblohou se za ním vznášel
Jako vánek šel kam chtěl smutné lampy lidem zhášel
Pohádkovou dýchal vůní, mluvil řečí horských tůní
Průzračnou jak dětský smích

Bílý koník běžel dál osamělou pustou plání
Na dlani s tím v dětství tál i když padal bez ustání
Den začíná tichou flétnou chvíli předtím nežli vzlétnou
Hejna přání ve větvích

Na předměstí stával dům, malý Lucín si tam hrával...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Spirituál Kvintet]]></author>
        <authorId><![CDATA[114]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Až vzlétnou ptáci ]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/dZbRzi8WjTc]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[113158]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Ami]Víno [C]máš a [G]markyt[Ami]ánku
[Ami]dlouhá [C]noc se [G]pro[Emi]hý[Ami]ří.
[Ami]Víno [C]máš a [G]chvilku [Ami]spánku
[C]díky, [G]díky [Emi]verbí[Ami]ři.

[Ami]Dříve než se rozední
kapitán [C]k osedlání [G]rozkaz [Ami]dává.
Ostruhami do slabin koně [Emi]pohá[Ami]ní.
[Ami]Tam na straně polední
čekají [C]ženy, [G]zlaťáky a [Ami]sláva.
Do výstřelů z karabin zvon už [Emi]vyzvá[Ami]ní.

R.: [Ami]Víno na [C]kuráž a [G]pomilovat marky[Ami]tánku.
    [Ami]Zítra na [C]Burgund batalion [G]za[Emi]mí[Ami]ří.
    [Ami]Víno na [C]kuráž a k [G]ránu dvě hodiny [Ami]spánku.
    [Ami]Díky, díky [C]vám královští [Emi]ver[G]bí[Ami]ři.

[Ami]Rozprášen je batalion
poslední [C]vojáci se k [G]zemi [Ami]hroutí.
Na polštáři z kopretin budou [Emi]věčně [Ami]spát.
Neplač sladká Marion
verbíři [C]nové [G]chlapce [Ami]přivedou ti.
Za královský hermelín padne [Emi]každý [Ami]rád.

R.: Víno na...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Spirituál Kvintet]]></author>
        <authorId><![CDATA[114]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Batalion  2.verze ]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/jMTYMnMfD3w]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/spiritual-kvintet/doney-gal]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[        [G]            [D]          [C]     [G]
1. Kdo ví, proč to hříbě tak v lásce mám,
               [D]       [C]    [G]
   stádo mu zbloudilo bůhvíkam.
        [G]
R: Ať sníh či déšť padá tmou,
    [D]        [G]         [C]        [G]
   já a můj Doney Gal nesmíme snít,
   stále dál cestou zlou
    [D]        [G]         [C]      [G]
   já a můj Doney Gal musíme jít.

2. V zádech už máme snad tisíce mil,
   stále jen spolu jdem, neznáme cíl.
R:

3. Až z nás jeden zůstane v klínu hor,
   já ať to jsem, a ne můj Doney Gal.
R:

2. Proč jsme k sobě chladní jako mlha,
   která naše srdce zakrývá,
   kdo na vrchol nikdy nevyšplhá,
   tomu zbyde slza pálivá. [F] [C] [E7] [Ami] [Dmi] [E7] [Ami] [G]

3. Ve srovnání s jinými jsem šedý,
   doufal jsem, že nevadí to snad,
   písně, co se hodí pro Nedvědy,
   nedovedu zpívat ani psát.

4. Každý by měl zůstat sebou samým,
   i mně se to možná poštěstí,
   vím, že také králové a dámy
   mají pořezaná zápěstí. [F] [C] [E7] [Ami] [Dmi] [E7] [Ami] [G]

5. Málo mluvím, což je škoda hrozná,
   v tom je lidi těžké předělat,
   každý by však beze slov měl poznat,
                            [F] [G] [C]
   kdo ho má a kdo ho nemá rád ...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Spirituál kvintet]]></author>
        <authorId><![CDATA[/spiritual-kvintet]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Doney Gal]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[14269]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[C                  Ami
1. Jdu s děravou patou, mám horečku zlatou,
          F                   C
   jsem chudý, jsem sláb, nemocen
                          Ami
   hlava mně pálí a v modravé dáli
       F          G7       C
   se leskne a třpytí můj sen.
2. Kraj pod sněhem mlčí, tam stopy jsou vlčí,
   tam zbytečně budeš mi psát,
   sám v dřevěné boudě sen o zlaté hroudě
   já nechám si tisíckrát zdát.
    C       C7       F     C                    G7
R: Severní vítr je krutý, počítej, lásko má, s tím,
      C        C7         F             C     G7   C
   k nohám ti dám zlaté pruty, nebo se vůbec nevrátím.
3. Tak zarůstám vousem a vlci už jdou sem,
   už slyším je výt blíž a blíž,
   už mají mou stopu, už větří, že kopu
   svůj hrob a že stloukám si kříž.
4. Zde leží ten blázen, chtěl dům a chtěl bazén
   a opustil tvou krásnou tvář,
   má plechovej hrnek, v něm pár zlatej zrnek
   a nad hrobem polární zář.
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Svěrák / Uhlíř]]></author>
        <authorId><![CDATA[740]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Severní vítr]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[705159]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Škwor-Síla starejch vín

[G] Podle nepsanejch [Emi]zákonů hledáme [C] něco, co nám nejspíš [D] schází
[G] Podle prastarejch[Emi]pudů, který nás [C]nutěj furt za něčim [D] jít
[G] Do stejný řeky nikdy [Emi]nevstoupíš, proč klacky [C]sám sobě pod nohy [D] házíš
[G] Cos chtěl, máš, stejně [Emi]dojdeš k poznání [D]

Že věci[G] některý jsou [D] neměnný, jak Emi síla starejch C vín
A někdy je [Emi]tma kolem[C]nás
To když [Emi]zrovna nejsme stálí [D]
Najednou [G] blízký jsou si [D] vzdálený
To z [Emi]vočí kouká [C] nám
Tak na chvílí [Emi]stůj, [C] vzpomínej
No a [Emi]přiznej, taky jsme se [D] báli, co bude [G] dál

[G] Každej ctí asi [Emi]jinej zákon a kdo [C]ví, co nám odvahu [D] dává
[G] Každej má asi[Emi]jinej kód a ty sám [C] zřejmě všechno víš [D] líp
[G] Jak když přesadíš [Emi]starej strom, [C]taky to nebude velká [D] sláva
[G] Cos chtěl máš, stejně[Emi] dojdeš k poznání [D]]]></songtext>
        <author><![CDATA[Škwor]]></author>
        <authorId><![CDATA[17844]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Síla starejch vín]]></title>
        <step><![CDATA[6]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[713239]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Originál je o půl tónu podladěnej.

Intro: [A, E, F#mi, D, F#mi, D, F#mi, E, A, A]

[F#mi]Podle nepsanejch[D]zákonů
hledáme[E]něco co nám nejspíš schází
[F#mi]podle prastarejch[D]pudů 
který nás[E]nutěj furt za něčim jít
[F#mi]do stejný řeky nikdy[D]nevstoupíš 
proč klacky[E]sám sobě pod nohy házíš
[F#mi]cos chtěl máš stejně[D]dojdeš k pozná[E]ní

Že věci[A]některý jsou[E]neměnný jak[F#mi]síla starejch[D]vín
a někdy je[F#mi]tma kolem[D]nás
to když[F#mi]zrovna nejsme[E]stálí
najednou[A]blízký jsou si[E]vzdálený
to[F#mi]z vočí kouká[D]nám
tak na chvílí[F#mi]stůj vzpomí[D]nej
no a[F#mi]přiznej taky jsme se[E]báli co bude[A]dál

Každej ctí asi jinej zákon
a kdo ví co nám odvahu dává
každej má asi jinej kód 
a ty sám zřejmě všechno víš líp
jak když přesadíš starej strom
taky to nebude velká sláva
cos chtěl máš stejně dojdeš k poznání 

Že věci některý...]]></songtext>
        <author><![CDATA[Škwor]]></author>
        <authorId><![CDATA[17844]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Síla starejch vín]]></title>
        <step><![CDATA[-1]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[853103]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[---Capo 1st fret---

(pro fajnšmekry je v oficiálním videoklipu o půl tónu podladěná kytara bez kapodastru - ladění D#,A#,F#,C#,G#,D#. Intro pak začíná akoredem Adur a sloka F#m. Užívejte si hraní do klipu a pro mě je to i lepší na vyzpívání ;-) )

Intro: [G],[D],[Emi],[C],[Emi],[C],[Emi],[D],[G],[G]

[Emi]Podle nepsanejch [C]zákonů
hledáme [D]něco co nám nejspíš schází
[Emi]podle prastarejch [C]pudů
který nás [D]nutěj furt za něčim jít
[Emi]do stejný řeky nikdy [C]nevstoupíš
klacky [D]sám sobě pod nohy házíš
[Emi]cos chtěl máš stejně [C]dojdeš k pozná[D]ní

Že věci [G]některý jsou [D]neměnný jak [Emi]síla starejch [C]vín
a někdy je tma[Emi] kolem ná[C]s
to když [Emi]zrovna nejsme stá[D]lí
najednou [G]blízký jsou si [D]vzdálený
to z[Emi] vočí kouká ná[C]m
tak na chvílí stůj[Emi] vzpomí[C]nej
no a [Emi]přiznej taky jsme se bá[D]li co bude [G]dál

[Emi]Každej ctí asi [C]jinej zákon
a kdo [D]ví co nám odvahu dává
[Emi]každej má asi jinej[C] kód
a ty [D]sám zřejmě všechno víš líp
[Emi]jak když přesadíš [C]starej strom
taky to [D]nebude velká sláva
[Emi]cos chtěl máš stejně [C]dojdeš k pozná[D]ní

Že věci [G]některý jsou [D]neměnný jak [Emi]síla starejch [C]vín
a někdy je tma[Emi] kolem ná[C]s
to když [Emi]zrovna nejsme stá[D]lí
najednou [G]blízký jsou si [D]vzdálený
to z[Emi] vočí kouká ná[C]m
tak na chvílí stůj[Emi] vzpomí[C]nej
no a [Emi]přiznej taky jsme se bá[D]li co bude [G]dál]]></songtext>
        <author><![CDATA[Škwor]]></author>
        <authorId><![CDATA[17844]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Síla starejch vín]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[913301]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Akordy jsou jaký jsou. Doporučuju transponovat o pulton dolu (-1) a hrát s kapem na 1. pražci. :)

[As] [Es] [Fmi] [C#] [Fmi] [C#] [Fmi] [Es] [As] [As] 


[Fmi]Podle nepsanejch [C#]zákonů hledáme [Es] něco, co nám nejspíš schází.
[Fmi]Podle prastarejch[C#]pudů, který nás [Es]nutěj furt za něčim jít.
[Fmi]Do stejný řeky nikdy [C#]nevstoupíš, klacky [Es]sám sobě pod nohy házíš.
[Fmi]Cos chtěl, máš, stejně [C#]dojdeš k pozná[Es]ní 

Že věci [As] některý jsou [Es] neměnný, jak [Fmi] síla starejch [C#] vín
A někdy je [Fmi]tma kolem [C#]nás
To když [Fmi]zrovna nejsme stá[Es]lí 
Najednou [As] blízký jsou si [Es] vzdálený
To z [Fmi]vočí kouká [C#] nám
Tak na chvílí [Fmi]stůj, [C#] vzpomínej
No a[Fmi]přiznej, taky jsme se [Es] báli, co bude [As] dál

[Fmi] Každej ctí asi [C#]jinej zákon a kdo [Es]ví, co nám odvahu dává.
[Fmi] Každej má asi[C#]jinej kód a ty sám [Es] zřejmě všechno víš líp.
[Fmi] Jak když přesadíš [C#]starej strom, [Es]taky to nebude velká sláva.
[Fmi] Cos chtěl máš, stejně [C#]dojdeš k pozná[Es]ní

Že věci [As] některý jsou [Es] neměnný, jak [Fmi] síla starejch [C#] vín
A někdy je [Fmi]tma kolem [C#]nás
To když [Fmi]zrovna nejsme stá[Es]lí 
Najednou [As] blízký jsou si [Es] vzdálený
To z [Fmi]vočí kouká [C#] nám
Tak na chvílí [Fmi]stůj, [C#] vzpomínej
No a[Fmi]přiznej, taky jsme se [Es] báli, co bude [As] dál]]></songtext>
        <author><![CDATA[Škwor]]></author>
        <authorId><![CDATA[17844]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Síla starejch vín 100% dobře]]></title>
        <step><![CDATA[-1]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[25315]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[G                              C         G
1. Jesse James chlapík byl, hodně lidí odpravil,
                    D7
   vlaky přepadával rád.
       G        G7    C              G
   Boháčům uměl brát, chudákům dával zas,
                     D7           G
   přál bych vám, abyste ho mohli znát.


          C                      G
Ref:  Jo, Jesse ženu svou, tady nechal ubohou
                         D7
      a tři děcka, říkám vám.
          G                       C         G
      Ale tenhle přítel hadí, ten vám Jesse zradí,
                      D7              G
      já vím, tenkrát v noci prásk ho sám.

   G                          C              G
2. Jednou vám byla noc, měsíc tenkrát svítil moc,
                         D7
   když tu vláček zůstal stát.
          G          G7          C         G
   Kdekdo ví, že ten vlak přepad James kabrňák,
                     D7         G
   Jesse sám se svým bráchou akorát.

Ref:

   G                          C          G
3. Jedenkrát Jesse James sedí doma za stolem
                     D7
   a svým dětem vypráví.
          G              G7           C          G
   Robert Ford v nočních tmách, přiblíží se jako vrah,
                  D7          G
   a on ván Jesse Jamese odpraví.

Ref:]]></songtext>
        <author><![CDATA[trampské písně]]></author>
        <authorId><![CDATA[965]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Jessie James]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[poveste-ho-vejs]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Rec: Na dnešek jsem měl divnej sen: slunce pálilo a před saloonem  
     stál v prachu dav, v tvářích cejch očekávání. Uprostřed  
     popraviště z hrubých klád šerifův pomocník sejmul z hlavy  
     kápi a dav zašuměl překvapením. I já jsem zašuměl  
     překvapením: ten odsouzenec jsem byl já a šerif četl  
     neúprosným hlasem rozsudek: 
               [Emi]                           [G]           [D] 
1. Pověste ho vejš, ať se houpá, pověste ho vejš, ať má dost, 
               [Ami]         [Emi]          [D]            [Emi] 
   pověste ho vejš, ať se houpá, že tu byl nezvanej host. 
2. Pověste ho, že byl jinej, že tu s náma dejchal stejnej vzduch, 
   pověste ho, že byl línej a tak trochu dobrodruh. 
         [Emi]                             [G]             [D] 
*: Pověste ho za El Paso, za Snídani v trávě a Lodní zvon, 
              [Ami]        [Emi] 
   za to, že neoplýval krásou 
             [C]                  [H7]           [Emi] 
   a že měl country rád a že se uměl smát i vám. 
           [G]              [D]           [Ami]         [G] [D] 
R: Nad hlavou jen slunce pálí, konec můj nic neoddálí, 
              [G]            [D] 
   do mejch snů se dívám zdáli 
      [Ami]                 [H7] 
   a do uší mi stále zní tahle píseň poslední. 
3.=1. 
4. Pověste ho za tu banku, v který zruinoval svůj vklad, 
   za to, že nikdy nevydržel na jednom místě stát. 
5.=1. 
6. Pověste ho za tu jistou, který nesplnil svůj slib, 
   že byl zarputilým optimistou, a tak dělal spoustu chyb. 
*: Pověste ho, že se koukal a že hodně jedl a hodně pil, 
   že dal přednost jarním loukám, 
   a pak se oženil a pak se usadil a žil. 
R: 
7.=1.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Tučný, Michal / Fešáci]]></author>
        <authorId><![CDATA[tucny-michal-fesaci]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Pověste ho vejš]]></title>
        <step><![CDATA[5]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[jo6un5lm]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[            [G]           [G7]         [C]          [C]
1. Pod tou skálou, kde proud řeky syčí
           [G]       [A7]     [D7]
   a kde ční červený kamení,
         [G]          [G7]        [C]
   žije ten, co mi jen srdce ničí,
         [G]       [D7]           [G]
   koho já ráda mám k zbláznění.

2. Vím, že lásku jak trám lehce slíbí,
   já ho znám, srdce má děravý,
   ale já ho chci mít, mně se líbí,
   bez něj žít už mě dál nebaví.

3. Často k nám jezdívá s kytkou růží,
   nejhezčí z kovbojů v okolí,
   vestu má ušitou z hadích kůží,
   bitej pás, na něm pár pistolí.

4. Hned se ptá, jak se mám, jak se daří,
   kdy mu prý už to svý srdce dám,
   na to já odpovím, že čas maří,
   srdce blíž Červený řeky mám.

Mezihra
5. = 1.
6. = 2.

7. Když je tma a jdu spát, noc je černá,
   hlavu mám bolavou závratí,
   ale já přesto dál budu věrná,
   dokud sám se zas k nám nevrátí.

 + dokud sám se zas k nám nevrátí,
   hm hm hmm, hm hm hmm hm hm hmmm.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Vondráčková Helena]]></author>
        <authorId><![CDATA[8odykx3v]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Červená řeka]]></title>
        <step><![CDATA[7]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/wabi-danek/hudsonsky-sify]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[Am]                    [C]
1. Ten, kdo nezná hukot vody lopatkama vířený
        [G]           [Am]
   jako já, jó jako já,
          [Am]                       [G]
   kdo hudsonský slapy nezná sírou pekla sířený,
         [Am]           [G]            [Am]  [G]     [Am]
   ať se na hudsonský šífy najmout dá, jo-ho-ho.

2. Ten, kdo nepřekládal uhlí, šíf když na mělčinu vjel,
   málo zná, málo zná,
   ten, kdo neměl tělo ztuhlý, až se nočním chladem chvěl,
   ať se na hudsonský šífy najmout dá, johoho.

    [F]             [Am]
R: Ahoj, páru tam hoď,
      [G]                      [Am]
   ať do pekla se dříve dohrabem,
   [G]     [Am]  [G]     [Am]
   jo-ho-ho, jo-ho-ho.

3. Ten, kdo nezná noční zpěvy zarostenejch lodníků
   jako já, jó jako já,
   ten, kdo cejtí se bejt chlapem, umí dělat rotyku,
   ať se na hudsonský šífy najmout dá, johoho.

4. Ten, kdo má na bradě mlíko, kdo se rumem neopil,
   málo zná, málo zná,
   kdo necejtil hrůzu z vody, kde se málem utopil,
   ať se na hudsonský šífy najmout dá, johoho.

R: Ahoj, páru tam hoď, ...

5. Kdo má roztrhaný boty, kdo má pořád jenom hlad
   jako já, jó jako já,
   kdo chce celý noci čuchat pekelnýho vohně smrad,
   ať se na hudsonský šífy najmout dá, johoho.

6. Kdo chce zhebnout třeba zejtra, komu je to všechno fuk,
   kdo je sám, jó jako já,
   kdo má srdce v správným místě, kdo je prostě príma kluk,
   ať se na hudsonský šífy najmout dá, johoho.

R: Ahoj, páru tam hoď, ... + jo-ho-ho.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Wabi Daněk]]></author>
        <authorId><![CDATA[/wabi-danek]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[pisnicky_akordy]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Hudsonský šífy]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[923413]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[(Při Capo. 7: G,C,Am,D7)

[D]Déšť ti holka slepil[G]vlasy, [Em A7]z tvých očí zbyl prázdnej[D] kruh.
[D]Kde je zbytek z tvojí[G]krásy, [Em A7] ví snad dneska jenom[D] Bůh.


Tam na kopci v prachu cesty leží i tvůj generál.
V ruce šátek od nevěsty, ale ruka leží dál.


Tvář má zšedivělou strachem, zbylo v ní pár detskej pih.
Proužek krve stéká prachem, déšť slepil vlasy jak klíh.

R.: [D]Z celé jížní eska[G]drony [Em A7]nezbyl ani jeden[D] muž.
 /:[D]V Montgomery bijou [G]zvony, [Em A7]déšť ti smývá ze rtů[D]růž. :/]]></songtext>
        <author><![CDATA[Wabi Daněk]]></author>
        <authorId><![CDATA[117]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Montgomery]]></title>
        <youtube><![CDATA[http://www.youtube.com/embed/rpBg0xGcc5w]]></youtube>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[7jskybhrnstt5km6axabdefghjklmnopq]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[1:
Am         G       Am             G        Am
V dálných dálkách zámoří, ční prý zlaté pohoří,
C             Em   Dm    F       C       G E7
příchozího pohostí,  nádherou a hojností.____

2:
Dík těm svůdným pověstím, zástupy šly za štěstím,
chátra i ti bohatí s vírou, že se vyplatí...

R:
Am               G          C      D         G  E7
Jít a hledat Eldorádo, zbavené vší bídy člověčí,___
Am               G             C      D        Em
jít a hledat Eldorádo, kde je láska, mír a bezpečí.

3:
Báchorce té uvěří, dávno už jen někteří,
spíš než zlatonosný štít, nám teď rozum káže jít.

R:

.Rec:
Protože my už dávno víme, že nad zlato a bohatství
je moudrost a uvážlivý čin, že Eldorádo není kdesi
v dálce, ale docela blízko v našich srdcích
a v našem vědomí, a že jeho pravé jméno je láska
mír a porozumění. Nosíme je v sobě a ptát se na
něj je naše přirozená povinnost.

R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Waldemar Matuška]]></author>
        <authorId><![CDATA[mpwprd3hn9ftswipzxacdgjklmn]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[agama]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Eldorádo]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/w/waldemar-matuska/ruze-z-texasu/]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[Je[E]du Vám takhle [E7]stezkou dát [A]koňům v řece [E]pít
v tom potkám holku hezkou až [H7]jsem Vám z koně slit
Měla [E]kytku žlutých [E7]květů, snad [A]růží, co já [E]vím
znám plno hezkejch ženskejch květů, ale [H7]tahle hraje [E]prim

Ref:
[E7]Kdo si [A]kazí smysl pro krásu, ať s [E]tou a nebo s tou
Děj si říct, že kromě Texasu tyhle [H7]růže nerostou
Ať máš [E]koltak nízko [E7]u pásu, ať jsi [A]třeba zloděj [E]stád
tyhle žlutý růže z Texasu budeš [H7]pořád mít už [E]rád

Řekla, že tu žije v ranči, jen sama s tátou svým
a že hrozně řada tanci, však právě nemá s kým
tak já jsem se ji nabíd, že půjdu s ní a rád
a že se dám i zabít, když si to bude přát

Hned si dala se mnou rande a přišla přesně v půl
a dole teklo Rio Grande a po něm měsíc plul
Když si to tak v hlavě srovnám, co víc jsem si moh přát
ona byla krásná, stihla, rovná, skrátka akorát

Ref:

Od těch dob švy stádo koní sem vodím k řece pít
a žiju jenom pro ní a chtěl bych si ji vzít
Když večer banjo ladím a zpívám si tu svou
tak v duchu pořád hladím tu tuží voňavou

Ref:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Waldemar Matuška]]></author>
        <authorId><![CDATA[/w/waldemar-matuska/]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[brnkni]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Růže z Texasu]]></title>
        <step><![CDATA[-4]]></step>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[/w/waldemar-matuska/tisic-mil/]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[V [G] nohách mám už tisíc [Emi] mil
stopy [Ami] déšť a vítr [C] smyl
a můj [Ami] kůň i já sme [D] cestou znavení [G]

®: Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl
bílej dům to malý bílý stavení

Je tam stráň a příkrej sráz
modrá tůň a bobří hráz
táta s mamou kteří věřej ďetskejm snům

®: Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl
jeden cíl ten starej známej bílej dům

V nohách mám už tisíc mil
teď mi sbejvá jen pár chvil
cestu znám a ta se tam k nám nemění

®: Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl
bílej dům to malý bílý stavení

Kousek dál a já to vím uvidím už stoupat dým
šikmej štít střechy čnít k  [D] nebesům [D]

 ®: Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl
jeden cíl ten starej známej bílej dům
jeden cíl ten starej známej bílej dům
jeden cíl ten starej známej bílej dům]]></songtext>
        <author><![CDATA[Waldemar Matuška]]></author>
        <authorId><![CDATA[/w/waldemar-matuska/]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[brnkni]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Tisíc mil]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[ktmj4s07]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[    [G]            [Hmi]  [C]               [G]
R: Tak se kolem dívej a pojď kousek blíž,
    [C]          [G]     [Emi]   [A]         [D]
   že se tady dějou věci, to se podivíš,
    [G]            [Hmi]     [C]                [G]
   no tak už se koukej, barev je čím dál víc,
    [C]             [G]    [Emi]    [A]     [D]   [G] [D(D,D,-)]
   modrá louka, žlutá voda, slunce zelený.

    [G]            [Hmi]        [C]              [G]
1. To si jednou malej kluk sám s barvama hrál,
    [C]           [G]    [Emi]  [A]          [D]
   pustil uzdu fantazii, po zdi maloval,
    [G]              [Hmi]   [C]              [G]
   pokoj měl hned nebe a u okna stál strom,
    [C]            [G]  [Emi]   [A]      [D]    [G] [D]
   na něm ptáci fialoví, jak je viděl on.

R:

2. Svět barvama hýřil, jiný brejle měl
   a na tý svý modrý louce spousty kytek chtěl,
   nechyběl mu motýl, co módní proužky má,
   žlutej potok podél stěny jak šála hřejivá.

R:

3. Kluk se jenom díval, velkou radost měl
   a, když přišla máma domů, pochlubit se chtěl,
   neřek' ani slůvko a za ruku ji vzal,
   ten svůj poklad pohádkovej hned jí ukázal.

R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Yarrow Peter]]></author>
        <authorId><![CDATA[ot3jyn92]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[akordy_texty]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Barevnej svět]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[135066]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]Skřítkové t[F]esaři vy[C]lezte z m[G]echu,
[C]skřítkové t[F]esaři vy[C]lezte z m[G]echu.
[C]Chopte s[C7]e náčiní, [F]postavte[G] střechu,
[C]chopte s[C7]e náčiní, [F]postavte[G] střechu.
Skřítkové ze skal a skřítkové z lesa,
skřítkové ze skal a skřítkové z lesa.
Pila ať pracuje, sekera tesá,
pila ať pracuje, sekera tesá.
Skřítkové zedníci zanechte spánku,
skřítkové zedníci zanechte spánku.
Vezměte kladívko, lžíci a fanku,
vezměte kladívko, lžíci a fanku.
Písek se červená, vápno se bělá,
písek se červená, vápno se bělá.
Brána je zřícená, ať stojí celá,
brána je zřícená, ať stojí celá.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Zdeněk Svěrák & Jaroslav Uhlíř]]></author>
        <authorId><![CDATA[78]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Skřítkové, zedníci s akordy]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[177946]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[[C]Zavolejte stráže,
zbláznilo se páže,
z[G]bláznilo se páže,
p[F]rý chce dobýt h[C]rad.
Skutálí si páže
kouli velké ráže,
kouli velké ráže,
můžete se smát.
Vám se asi zdá, že
páže nedokáže
páže nedokáže
ztéci pevný hrad.
To neznáte páže,
s koulí velké ráže,
s koulí velké ráže,
může se to stát.
[F]Vá[C]že[G]ní [F]dos[C]pě[G]lí,
[F]rač[C]te vs[G]tát z [F]poste[G]lí.
Zavolejte stráže,
zbláznilo se páže,
zbláznilo se páže,
prý chce dobýt hrad.
To neznáte páže,
s koulí velké ráže,
s koulí velké ráže,
může se to stát.]]></songtext>
        <author><![CDATA[Zdeněk Svěrák & Jaroslav Uhlíř]]></author>
        <authorId><![CDATA[78]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[supermusic]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Zavolejte stráže]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[6837]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[C
1. : Kdyby tady byla taková panenka,
        G7             C
      která by mě chtěla, :

        F                 C
   : která by mi chtěla syna vychovati,
        G7             C
      přitom pannou býti. :

2. : Kdybych já ti měla syna vychovati,
      přitom pannou býti, :

   : ty by jsi mi musel kolíbku dělati,
      do dřeva netíti. :

3. : Kdybych já ti musel kolíbku dělati,
      do dřeva netíti, :

   : ty bys mi musela košiličku šíti
      bez jehly a nití. :

4. : Kdybych já ti měla košiličku šíti
      bez jehly a nití, :

   : ty by jsi mně musel žebřík udělati
      až k nebeské výši. :

5. : Kdybych já ti musel žebřík udělati
      až k nebeské výši, :

   : lezli bysme spolu, spadli bysme dolů,
                     (Ami)
      byl by konec všemu. :]]></songtext>
        <author><![CDATA[Žalman Pavel Lohonka]]></author>
        <authorId><![CDATA[193]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[zpevnikwz]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Kdyby tady byla taková panenka]]></title>
    </song>
    <song>
        <ID><![CDATA[zalman-pavel-lohonka/ho-ho-watanay]]></ID>
        <lang><![CDATA[cz]]></lang>
        <songtext><![CDATA[     [D]                    [C]            [D]
1. Spinkej, můj maličký, máš v očích hvězdičky,
              [C]            [G]           [D]
   dám ti je do vlasů, tak usínej, tak usínej.
    [D]              [C]     [D]
R: Ho ho Watanay, ho ho Watanay,
          [C]         [G]        [D]
   ho ho Watanay, Kiokena, Kiokena.
2. Sladkou vůni nese ti noční motýl z perleti,
   vánek ho kolíbá, už usíná, už usíná.
R:
3. V lukách to zavoní, rád jezdíš na koni,
   má barvu havraní, jak uhání, jak uhání.
R:
4. V dlaních motýl usíná, hvězdička už zhasíná,
   vánek, co ji k tobě nes', až do léta ti odlétá.
R:
R:]]></songtext>
        <author><![CDATA[Žalman, Pavel Lohonka]]></author>
        <authorId><![CDATA[zalman-pavel-lohonka]]></authorId>
        <groupname><![CDATA[[velky_zpevnik]]]></groupname>
        <title><![CDATA[Ho ho Watanay]]></title>
    </song>
    <playlists>
        <playlist>
            <ID><![CDATA[kozak]]></ID>
            <title><![CDATA[Kozák]]></title>
            <playlist_songs>
                <playlist_song id='1359' source_type='zpevnikwz' />
                <playlist_song id='/p/petr-novak/blaznova-ukolebavka/' source_type='brnkni' />
            </playlist_songs>
        </playlist>
        <playlist>
            <ID><![CDATA[V&M]]></ID>
            <title><![CDATA[Vašek a Michal]]></title>
            <playlist_songs>
                <playlist_song id='/michal-tucny/abych-tu-zil' source_type='pisnicky_akordy' />
                <playlist_song id='186701' source_type='supermusic' />
                <playlist_song id='23076' source_type='zpevnikwz' />
                <playlist_song id='/michal-tucny/bajecna-zenska' source_type='pisnicky_akordy' />
                <playlist_song id='f9dq2ubo' source_type='akordy_texty' />
                <playlist_song id='1084' source_type='supermusic' />
                <playlist_song id='/michal-tucny/blues-folsomske-veznice' source_type='pisnicky_akordy' />
                <playlist_song id='/e/ewa-farna/mam-boky-jako-skrin/' source_type='brnkni' />
                <playlist_song id='dmrs49l3' source_type='akordy_texty' />
                <playlist_song id='73704' source_type='supermusic' />
                <playlist_song id='c63zvolq' source_type='akordy_texty' />
                <playlist_song id='/wabi-danek/hudsonsky-sify' source_type='pisnicky_akordy' />
                <playlist_song id='1741' source_type='supermusic' />
                <playlist_song id='krm8fxzcsxv5sxtdxxacdgijlmopq' source_type='agama' />
                <playlist_song id='25315' source_type='zpevnikwz' />
                <playlist_song id='/ivan-mladek/jozin-z-bazin' source_type='pisnicky_akordy' />
                <playlist_song id='6837' source_type='zpevnikwz' />
                <playlist_song id='2712' source_type='supermusic' />
                <playlist_song id='23083' source_type='zpevnikwz' />
                <playlist_song id='923413' source_type='supermusic' />
                <playlist_song id='/poutnici/panenka' source_type='pisnicky_akordy' />
                <playlist_song id='/pavel-bobek/ved-me-dal-cesto-ma' source_type='pisnicky_akordy' />
            </playlist_songs>
        </playlist>
    </playlists>
</InetSongDb>